[
    {
        "": 0.0,
        "title": "Lukas B\u00e4rfuss ist neuer D\u00fcrrenmatt-Gastprofessor an Uni Bern",
        "media": "Jungfrau Zeitung",
        "date": "13 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "2019 erhielt er als vierter Schweizer nach Max Frisch, Friedrich D\u00fcrrenmatt und Adolf Muschg den Georg-B\u00fcchner-Preis, der als eine der renommiertesten ...",
        "link": "https://www.jungfrauzeitung.ch/artikel/187432/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Diese Reihe soll D\u00fcrrenmatts Werk in der Weltliteratur verorten, teilt die Universit\u00e4t Bern mit.\nM\u00e4rz ist eine \u00f6ffentliche Auftaktveranstaltung zur Gastprofessur vorgesehen.\nAn dieser Veranstaltung wird B\u00e4rfuss eine Rede unter dem Titel \u00abEine kleine Geschichte des Wahnsinns\u00bb halten.\nLange TraditionLukas B\u00e4rfuss ist der f\u00fcnfzehnte Friedrich-D\u00fcrrenmatt-Gastprofessor an der Universit\u00e4t Bern.\nDer 1971 in Thun geborene B\u00e4rfuss ist Dramatiker, Romancier und Essayist."
    },
    {
        "": 1.0,
        "title": "Dortmund bl\u00e4st zur Bundesliga-Aufholjagd",
        "media": "FAZ",
        "date": "10 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Stars heben ab. Doch kein Mensch wie du und ich \u00b7 Der Schriftsteller und Literaturwissenschaftler Adolf Muschg. FAZ plus Artikel Debatte um Cancel-Culture.",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/sport/fussball/bundesliga/borussia-dortmund-blaest-zur-aufholjagd-in-bundesliga-meisterkampf-17139222.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Gl\u00e4nzende St\u00fcrmer, resolute Verteidiger, F\u00fchrungskraft: Der BVB spielt beim 3:1 im Topspiel in Leipzig auf einmal seine ganze Qualit\u00e4t aus.\nJulian Nagelsmann ist f\u00fcr gew\u00f6hnlich niemand, der sich mit Eventualit\u00e4ten aufh\u00e4lt.\nEs war kein Geheimnis, dass die Leipziger Erling Haaland aus der RB-Filiale in Salzburg haben wollten.\nAus heutiger Sicht mutet es kurios an, dass der Wechsel auch daran scheiterte, dass die Leipziger Verantwortlichen \u2013 anders als die Dortmunder \u2013 Haaland keinen sicheren Platz in ihrer Mannschaft garantieren konnten.\nKaum auszudenken, wo die Leipziger, deren erfolgreichster Torsch\u00fctze der Au\u00dfenbahnspieler Angeli\u00f1o mit vier Treffern ist, stehen w\u00fcrden mit einem Mittelst\u00fcrmer wie Haaland."
    },
    {
        "": 2.0,
        "title": "Loetschers Blick auf D\u00fcrrenmatt",
        "media": "Seniorweb",
        "date": "10 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... Urs Widmer, Adolf Muschg und Loetscher selbst D\u00fcrrenmatt-Texte in Erinnerung riefen. Bereits 1957 verfasst der Schreibgewandte zur Neufassung von \u00abDie ...",
        "link": "https://seniorweb.ch/2021/01/10/loetschers-blick-auf-duerrenmatt/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Schriftsteller Hugo Loetscher war jahrzehntelang eng befreundet mit Friedrich D\u00fcrrenmatt.\nInsofern war ihm die Freundschaft mit D\u00fcrrenmatt schon fast in die Wiege gelegt.\nEntsprechend war er D\u00fcrrenmatt weit freundschaftlicher verbunden als Frisch.\nJahrhundert zu Thomas Platter und zu Albrecht von Haller zur\u00fcck und schliessen im 20.\nEr war jemand, der unentwegt erfand, er war immer daran, eine Geschichte zu entwickeln; wenn er redete, entwarf er fast nebenbei Philosophien."
    },
    {
        "": 3.0,
        "title": "Durcheinanderland Schweiz",
        "media": "",
        "date": "5 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... eigentliche Regierung mit entsprechender Verantwortung in der direktdemokratischen Schweiz fehlt, wie dies der Schriftsteller Adolf Muschg k\u00fcrzlich in einem ...",
        "link": "https://punkt4.info/social-news/news/durcheinanderland-schweiz.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die Schweiz ist mit ihrer f\u00f6deralistischen Verteilung der \u00f6ffentlichen Aufgaben lange gut gefahren.\nIllustriert dieses Durcheinander die Art, wie die politische Schweiz entscheidet?\nEigentlich kennzeichnet der Grundsatz der Subsidiarit\u00e4t das f\u00f6derale politische Tun in der Schweiz.\nDie Schweiz f\u00e4hrt in und mit ihrem Durcheinander schlecht durch die Pandemiezeiten.\nLiegt in der politischen Kultur der Schweiz nicht ein Potential f\u00fcr R\u00fccksichtnahme, Ausgleich und gegenseitige Unterst\u00fctzung, gerade in schwierigen Zeiten?"
    },
    {
        "": 4.0,
        "title": "Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer ehrt Sprachartistin Nora ...",
        "media": "rlp.de",
        "date": "18 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... G\u00fcnter Strack (1988), Hanns Dieter H\u00fcsch (1989), Martin Walser, Adolf Muschg, Andr\u00e9 Weckmann (1990), Albrecht Sch\u00f6ne (1991), Hilde Domin (1992), Hans ...",
        "link": "https://www.rlp.de/de/aktuelles/einzelansicht/news/News/detail/ministerpraesidentin-malu-dreyer-ehrt-sprachartistin-nora-gomringer/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "\u201eNora Gomringer ist eine der gro\u00dfen Sprachartistinnen unserer Zeit, die mit ihrer feinsinnigen und reflektierten Dichtung die moderne Literaturszene pr\u00e4gt.\nIhre Lyrik ist intensiv und oftmals experimentell, dabei immer engagiert und ganz nah am Leben.\u201c, sagte Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer bei der 40.\nDie Ministerpr\u00e4sidentin zeichnete die Dichterin und Performerin f\u00fcr ihre Verdienste um die deutsche Sprache aus.\nAuch wenn die Theater geschlossen und die Zuschauerr\u00e4ume leer sind, ist die Kultur nicht verstummt\u201c, sagte die Ministerpr\u00e4sidentin.\nNora Gomringer reihe sich sehr gut in die Gemeinschaft der Tr\u00e4ger und Tr\u00e4gerinnen der Carl-Zuckmayer-Medaille ein."
    },
    {
        "": 5.0,
        "title": "Eine Stadt und ihre Kirchenbaulast",
        "media": "FAZ",
        "date": "28 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Der Schriftsteller und Literaturwissenschaftler Adolf Muschg. FAZ plus Artikel Debatte um Cancel-Culture. Ein bisschen wie Auschwitz \u00b7 Die Kanzlerkandidatin ...",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/rhein-main/region-und-hessen/ruedesheim-und-die-kirchenbaulast-17164830.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Diese leidvolle Erfahrung muss gerade R\u00fcdesheim verkraften, obwohl die Stadt diese Last nicht einmal selbst geschultert hat.\nIm Gegenzug durfte die Stadt den Glockenturm nutzen, um die B\u00fcrger vor Brand- und Wassergefahren zu warnen und das Gel\u00e4ut auch bei der Weinlese, bei Weinversteigerungen und bei patriotischen Festen in Gang zu setzen.\n), Rhein-Main-Zeitung Folgen Ich folgeAls Assmannshausen 1977 im Zuge der hessischen Gemeindereform ein Ortsteil von R\u00fcdesheim wurde, gingen alle vertraglichen Pflichten der kleinen Rotweingemeinde auf die gr\u00f6\u00dfere Stadt \u00fcber.\nEine Einigung mit der Kirchengemeinde scheiterte, weshalb R\u00fcdesheim schlie\u00dflich vor das Verwaltungsgericht zog.\nDort wollte die Stadt erreichen, dass die vor 118 Jahren ins Grundbuch eingetragene Baulast als gegenstandslos befunden wird."
    },
    {
        "": 6.0,
        "title": "Holocaust-Gedenktag: Wenn Auschwitz immer als Ma\u00dfstab gilt, dann gehen alle Ma\u00dfst\u00e4be fl\u00f6ten",
        "media": "WELT",
        "date": "27 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Panorama Designierter US-Pr\u00e4sident. KZ-Gedenkst\u00e4tte Dachau antwortet auf Kritik von Joe Biden. Gegen Geschichtsvergessenheit? Adolf Muschg ...",
        "link": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus225070209/Holocaust-Gedenktag-Wenn-Auschwitz-immer-als-Massstab-gilt-dann-gehen-alle-Massstaebe-floeten.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 7.0,
        "title": "Analyse - \u00abAlte Menschen werden in der Coronakrise abgeschrieben\u00bb: Jedes Leben ist gleich viel wert | Aargauer Zeitung",
        "media": "Aargauer Zeitung",
        "date": "25 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Adolf Muschg, einer der Erstunterzeichner, spricht von einem \u00abweit verbreiteten Renditedenken\u00bb, das sich da zeige. \u00abMan schreibt eine Generation ab, die im ...",
        "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/alte-menschen-werden-in-der-coronakrise-abgeschrieben-jedes-leben-ist-gleich-viel-wert-ld.2090077",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Analyse \u00abAlte Menschen werden in der Coronakrise abgeschrieben\u00bb: Jedes Leben ist gleich viel wert Analyse zum Umgang mit den hohen Corona-Todesfallzahlen bei \u00e4lteren Menschen.\nUnd der Ausserrhoder FDP-St\u00e4nderat Andrea Caroni sagte: \u00abBei allem Respekt vor jedem Todesfall: Ich w\u00e4re froh, ich w\u00fcrde das durchschnittliche Alter der Corona-Toten erreichen.\u00bbCaroni f\u00fcgt zwar noch erl\u00e4uternd bei, der wichtigste Wert sei nicht die Zahl der Verstorbenen, sondern jene der verlorenen Lebensjahre.\nAdolf Muschg, einer der Erstunterzeichner, spricht von einem \u00abweit verbreiteten Renditedenken\u00bb, das sich da zeige.\nAber auf den zweiten Blick zeigt sich: Es hat durchaus seine Gr\u00fcnde, dass man \u00fcber solche Dinge nur hinter vorgehaltener Hand spricht.\nJanuar hat sich zum hundertsten Mal der Geburtstag des Schriftstellers Friedrich D\u00fcrrenmatt gej\u00e4hrt."
    },
    {
        "": 8.0,
        "title": "Den Zeitgenossen die Leviten lesen",
        "media": "Seniorweb",
        "date": "31 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... Dorothee S\u00f6lle, ebenfalls in der Friedensbewegung engagiert, hier zwischen Kurt Marti und Adolf Muschg, 1989 in Bern (Foto: Hektor Leibundgut, Bern).",
        "link": "https://seniorweb.ch/2021/01/31/den-zeitgenossen-die-leviten-lesen/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die zentrale Frage, die der Dichter stellt, lautet \u00abWer sind wir?\u00bb Darauf kommt es an, dar\u00fcber m\u00fcssen wir nachdenken.\nKurt Marti, Bern 2010 (Foto: Hektor Leibundgut, Bern)In Bern geboren und gestorben, ist Kurt Marti in seinem Denken weit \u00fcber Grenzen hinausgetreten.\nWeltkrieg musste Marti f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit Aktivdienst leisten, mit der Waffe in der Hand, \u2013 er, der sp\u00e4ter vehement gegen den Krieg anschrieb.\nSchon seit den 1960er Jahren engagierte sich Marti im Kampf gegen Atomwaffen, Atomkraftwerke, ebenso gegen den Krieg der USA in Vietnam.\nViele Werke von Kurt Marti sind noch erh\u00e4ltlich oder wurden neu herausgegeben, hier eine Auswahl:Kurt Marti: Die Liebe geht zu Fuss."
    },
    {
        "": 9.0,
        "title": "Erstmals seit 200 Jahren ein Fasnachtsverbot \u2013 kath.ch",
        "media": "",
        "date": "25 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Schweizerisches Katholisches Bibelwerk, Angebote. In diesem Moment. Adolf Muschg: Lebenskunst #Solicamp4Moria in SG ZdK sucht Superkatholikin ...",
        "link": "https://www.kath.ch/medienspiegel/erstmals-seit-200-jahren-ein-fasnachtsverbot/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Selbst in den Kriegsjahren wurde \u2013 wenn auch reduziert \u2013 die Fasnacht gefeiert.\nDie Artikel des Medienspiegels werden nach den urheberrechtlichen Richtlinien der Medienh\u00e4user publiziert.\nWir verlinken wenn m\u00f6glich direkt auf den Originalartikel.\nVon den Medienh\u00e4usern gesperrte Beitr\u00e4ge werden mit einem Vorh\u00e4ngeschloss gekennzeichnet."
    },
    {
        "": 10.0,
        "title": "SP-Feri nennt US-Vize Kamala Harris eine dunkelh\u00e4utige Person mit Rhythmus",
        "media": "Blick",
        "date": "24 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller. Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. Meistgelesen.",
        "link": "https://www.blick.ch/schweiz/linke-und-feministinnen-empoert-dunkelhaeutige-und-tanzende-us-vize-harris-laesst-sp-feri-ins-rassismus-fettnaepfchen-treten-id16309254.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "SP-Nationalr\u00e4tin Yvonne Feri bezeichnet die neue US-Vize Kamala Harris als \u00abdunkelh\u00e4utige Person\u00bb, die \u00absowieso den Rhythmus\u00bb habe und daher tanzen k\u00f6nne.\nGetty Images 1/4 Die neue US-Vizepr\u00e4sidentin Kamala Harris habe das Tanzen als Dunkelh\u00e4utige in ihrem Blut.\nSie sei \u00absowieso \u00fcberzeugt, dass sie auch tanzt\u00bb, so Feri \u00fcber Harris.\nHarris zeige sich auch \u00f6fters mit Tanzvideos auf Youtube.\nBesser sollte man sich auf wichtige Inhalte fokussieren.\u00bbAm Sonntagmittag versuchte sich Feri dann auch auf Twitter zu entschuldigen."
    },
    {
        "": 11.0,
        "title": "\u00abAuf Sch\u00f6nheit wird in unserer Kirche kein Wert gelegt\u00bb",
        "media": "",
        "date": "27 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Das bref Magazin hat Kurt Marti 2017 eine Sonderausgabe gewidmet. Darin schreiben Autorinnen und Autoren wie Ruth Schweikert, Adolf Muschg, Guy Krneta ...",
        "link": "https://www.ref.ch/news/auf-schoenheit-wird-in-unserer-kirche-kein-wert-gelegt/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Seine Dialektgedichte machten ihn zum Erneuerer der Mundartliteratur, wegen seiner politischen Einmischungen war er f\u00fcr viele ein rotes Tuch: Am 31.\nIn seinen letzten Lebensjahren kam er sich zunehmend \u00fcberz\u00e4hlig vor, Freunden gegen\u00fcber bekannte er offen, dass er den Tod herbeisehnte: Am 11.\nFebruar 2017 ist der Dichter und reformierte Theologe Kurt Marti im Alter von 96 Jahren gestorben.\nSie versammeln auf knapp 1'500 Seiten die Kolumnen, die Marti \u00fcber vierzig Jahre lang f\u00fcr die Zeitschrift \u00abReformatio\u00bb verfasste.\nF\u00fcr mich lautet die Antwort: schweizerisch ist der Geist, der das Attribut \u2039schweizerisch\u203a nicht braucht, sondern Geist kurzum ist."
    },
    {
        "": 12.0,
        "title": "So kann man in Digitalw\u00e4hrungen investieren",
        "media": "FAZ",
        "date": "10 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Der Schriftsteller und Literaturwissenschaftler Adolf Muschg. FAZ plus Artikel Debatte um Cancel-Culture. Ein bisschen wie Auschwitz \u00b7 Die Kanzlerkandidatin ...",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/finanzen/meine-finanzen/sparen-und-geld-anlegen/so-kann-man-in-digitalwaehrungen-investieren-17189167.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Bitcoin hat in den vergangenen Tagen und Monaten eine beeindruckende Wertentwicklung hingelegt.\nGleichzeitig wird bekannt, dass der Autohersteller Tesla selbst einen Teil seines Barverm\u00f6gens in Digitalw\u00e4hrungen anlegt.\n), Wirtschaft Folgen Ich folgeDiese Preisentwicklung und Nachrichten wecken nat\u00fcrlich auch die Gier bei einigen Anlegern, die sich fragen, ob und wie man an dieser Preisentwicklung auch selbst partizipieren k\u00f6nnte.\nViel wichtiger ist aber die Frage, ob man sollte.\nDie Finanzaufsicht Bafin hat dazu eine klare Meinung: \u201eWir warnen Verbraucherinnen und Verbraucher vor den Risiken solcher Investments\u201c, so eine Sprecherin."
    },
    {
        "": 13.0,
        "title": "Fredy Hirsch: Google ehrt Athleten und Erzieher mit Doodle",
        "media": "WELT",
        "date": "11 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "F\u00fcr Adolf Muschg ist Cancel Culture \u201eein Teil von Auschwitz\u201c. Mladen Gladi\u0107.",
        "link": "https://www.welt.de/vermischtes/article226154807/Fredy-Hirsch-Google-ehrt-Athleten-und-Erzieher-mit-Doodle.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 14.0,
        "title": "Start im September: Microlino 2.0",
        "media": "WELT",
        "date": "14 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Adolf Muschg. Tabubruch. F\u00fcr Adolf Muschg ist Cancel Culture \u201eein Teil von Auschwitz\u201c. Mladen Gladi\u0107. Some \"Tschaeggaettae\", masked participants of the ...",
        "link": "https://www.welt.de/motor/news/article226333875/Start-im-September-Microlino-2-0.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 15.0,
        "title": "Diese 7 W\u00f6rter benutzen wir alle falsch",
        "media": "Blick",
        "date": "5 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller. Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz.",
        "link": "https://www.blick.ch/life/wissen/der-busen-liegt-eigentlich-woanders-diese-7-woerter-verwenden-viele-voellig-falsch-id16330606.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Von Anglizismen bis hin zu Fremdw\u00f6rtern schleichen sich immer wieder Begriffe in unseren t\u00e4glichen Sprachgebrauch, die wir genau genommen v\u00f6llig falsch verwenden.\nOft wird der Begriff n\u00e4mlich falsch verwendet.\nDie Olympiade hingegen ist die Periode zwischen den Olympischen Spielen, also die Zeit, in der gerade keine Spiele stattfinden.\nScheinbar und anscheinendObwohl diese beiden W\u00f6rter von vielen Leuten als Synonyme verwendet werden, haben sie genau genommen eine gegenteilige Bedeutung.\nWenn es nur so scheint, dass er einen Fehler gemacht habe, dieser Fehler aber gar nicht passiert ist, ist \u00abscheinbar\u00bb das richtige Wort."
    },
    {
        "": 16.0,
        "title": "Aktie: Twitter gl\u00e4nzt mit Rekordumsatz - und warnt",
        "media": "",
        "date": "11 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "So, Twitter in Aufruhr: Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. So, Twitter reportedly removes tweets critical of Indian government's COVID-19 ...",
        "link": "https://www.finanznachrichten.de/nachrichten-2021-02/51987674-aktie-twitter-glaenzt-mit-rekordumsatz-und-warnt-693.htm",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Anzeige / WerbungRekordumsatz, leichtes Gewinnplus und ein Nutzerwachstum, das die Erwartungen verfehlt: Damit muss sich Twitter im abgelaufenen Quartal auseinandersetzen.\nDas Nutzerplus blieb hinter den Erwartungen der Analysten zur\u00fcck, sodass Twitter nun verhalten in die Zukunft blickt.\nTwitter bezifferte den Kostenanstieg mit einem Viertel oder mehr.\nBeim Erl\u00f6s rechnet das Unternehmen im laufenden Quartal mit einem Wert von 0,94 Milliarden bis 1,04 Milliarden Dollar.\nTwitter-Aktion\u00e4re verunsichertDie Aktie von Twitter konnte nach den gemeldeten Zahlen zwar mit einem Kurssprung und Gap (s. Ellipse) nach oben schie\u00dfen, aber die Unsicherheit der Aktion\u00e4re ist gro\u00df wie an der gro\u00dfen Tagesrange sichtbar wird."
    },
    {
        "": 17.0,
        "title": "Literatur: Schriftsteller Philippe Jaccottet ist tot",
        "media": "Blick",
        "date": "25 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller. Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz \u00b7 Das neue ...",
        "link": "https://www.blick.ch/people-tv/mit-95-jahren-schriftsteller-und-lyriker-philippe-jaccottet-ist-tot-id16368326.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Schweizer Schriftsteller Philippe Jaccottet ist im Alter von 95 Jahren in seinem Haus in der franz\u00f6sischen Gemeinde Grignan gestorben.\nAYSE YAVAS Der Schweizer Schriftsteller, Lyriker und \u00dcbersetzer Philippe Jaccottet ist im Alter von 95 Jahren gestorben.\nPhilippe Jaccottet, einer der wenigen Schweizer Autoren, die in bereits zu Lebzeiten in die renommierte Biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade des Gallimard Verlags aufgenommen wurden.\nEin Beweis daf\u00fcr, dass Jaccottets Worte nach wie vor Anklang finden, ist die j\u00fcngste \u00dcbersetzung von \u00abDer Pilger und seine Schale - Giorgio Morandi\u00bb ins Chinesische.\nMehr als 8000 Exemplare wurden gedruckt und im Rahmen einer grossen, dem italienischen Maler Giorgio Morandi gewidmeten Ausstellung in Peking ver\u00f6ffentlicht."
    },
    {
        "": 18.0,
        "title": "John Rawls: \u201eIst Beten \u00fcberhaupt m\u00f6glich\u201c ?",
        "media": "WELT",
        "date": "21 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Byung-Chul Han. Gegen Geschichtsvergessenheit? Adolf Muschg. Tabubruch. F\u00fcr Adolf Muschg ist Cancel Culture \u201eein Teil von Auschwitz\u201c. Mladen Gladi\u0107.",
        "link": "https://www.welt.de/kultur/literarischewelt/article226772519/John-Rawls-Ist-Beten-ueberhaupt-moeglich.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Nicht nur die Verkaufszahlen \u2013 in den USA ging Rawls\u2018 \u201eTheorie der Gerechtigkeit\u201c \u00fcber 300.000-mal \u00fcber die Ladentheke \u2013 bewiesen, dass die Hoffnung berechtigt war.\nNicht nur der doppelte Jahrestag, auch die erh\u00f6hte Aktualit\u00e4t von Rawls\u2018 Gerechtigkeitsdenken in Zeiten der Covid-19-Pandemie machen das B\u00e4ndchen hochwillkommen.\nDie Institution der Sklaverei ist nicht aufgrund einer Kosten-Nutzen-Rechnung ungerecht, sondern weil sie dem Prinzip der Fairness widerspricht.\nBei Suhrkamp ist dieser Tage Rawls\u2018 Bachelor-Arbeit an der Princeton University von 1942 erschienen, herausgegeben von Thomas Nagel und u.a.\nZwischen dem 21-j\u00e4hrigen Rawls, der \u00fcber \u201eS\u00fcnde, Glaube und Religion\u201c nachdenkt, und dem 36-j\u00e4hrigen Rawls, der die Gerechtigkeit als \u201efair play\u201c entwirft, liegt der Zweite Weltkrieg, der Verlust eines guten Kameraden und die Nachrichten vom Holocaust: \u201eIch begann mich zu fragen, ob Beten \u00fcberhaupt m\u00f6glich ist\u201c, schreibt Rawls in einem aufschlussreichen autobiografischen Text von 1997, der seiner Abschlussarbeit in dieser Ausgabe beigegeben ist."
    },
    {
        "": 19.0,
        "title": "Wie Sie auch im Videointerview souver\u00e4n wirken",
        "media": "Nau",
        "date": "22 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Z\u00fcrich Auch in diesem Jahr f\u00e4llt die Z\u00fcrcher See\u00fcberquerung aus \u00b7 \u00abForm von Auschwitz\u00bb - Schriftsteller Adolf Muschg schockiert bei SRF ...",
        "link": "https://www.nau.ch/lifestyle/gesellschaft/wie-sie-auch-im-videointerview-souveran-wirken-65873339",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 20.0,
        "title": "Adolf Muschg und seine \"Heimkehr nach Fukushima\"",
        "media": "NDR",
        "date": "7 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "26 Min | Verf\u00fcgbar bis 06.06.2021. Der Schweizer Schriftsteller Adolf Muschg spricht \u00fcber den zehnten Jahrestag der Atomkatastrophe von Fukushima.",
        "link": "https://www.ndr.de/kultur/Adolf-Muschg-und-seine-Heimkehr-nach-Fukushima,audio843862.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Viele Menschen aus dem kulturellen Leben und der Gesellschaft kommen bei NDR Kultur zu Wort.\nHier finden Sie eine \u00dcbersicht s\u00e4mtlicher Highlights, die nachgeh\u00f6rt werden k\u00f6nnen."
    },
    {
        "": 21.0,
        "title": "Urs Gredig verschwand bei \u00ab10 vor 10\u00bb gestern hinter der Kamera",
        "media": "Blick",
        "date": "3 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "\u00abWer wird Million\u00e4r?\u00bb Rocker l\u00e4sst bei G\u00fcnther Jauch die Hosen runter \u00b7 Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller.",
        "link": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/panne-bei-10-vor-10-urs-gredig-verschwand-gestern-hinter-der-kamera-id16379274.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Das konnte man gestern auch bei \u00ab10 vor 10\u00bb sehen.\nModerator Urs Gredig nimmt es mit Humor.\nScreenshot SRF 1/7 Gestern musste Urs Gredig bei \u00ab10 vor 10\u00bb mit technischen Problemen k\u00e4mpfen.\nAls Urs Gredig (50) bei \u00ab10 vor 10\u00bb gerade einen Beitrag \u00fcber die Verhaftung von Journalisten in Belarus ansagte, sahen die Zuschauer pl\u00f6tzlich schwarz.\nGredig teilte den Ausschnitt aus der gestrigen Sendung und schrieb dazu: \u00abDer Beweis, dass es einen TV-Moderator nicht zwangsl\u00e4ufig vor die Kamera dr\u00e4ngt."
    },
    {
        "": 22.0,
        "title": "Wie die Kulturszene auf Fukushima reagierte",
        "media": "Der Standard",
        "date": "10 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "STANDARD: Adolf Muschg hat Fukushima zum Thema eines seiner Romane gemacht, Doris D\u00f6rrie hat es in einem Film verarbeitet, Philipp Weiss im ersten Teil ...",
        "link": "https://www.derstandard.at/story/2000124790685/wie-die-kulturszene-auf-fukushima-reagierte",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Wie hat die Reaktorkatastrophe Japan und seine Schweigekultur gepr\u00e4gt?\nEin Gespr\u00e4ch mit den Japan-Kennern Leopold Federmair und Edgar Honetschl\u00e4gerDer eine lebte \u00fcber 20 Jahre lang in Japan, der andere zog 2006 dorthin: Der K\u00fcnstler Edgar Honetschl\u00e4ger und der Schriftsteller Leopold Federmair kennen das Land und seine Kulturszene seit vielen Jahren.\nEin Gespr\u00e4ch \u00fcber acht Zeitzonen hinweg anl\u00e4sslich des zehnten Jahrestags der Reaktorkatastrophe von Fukushima.\nHier sollten Ihre Optionen angezeigt werden, um zu entscheiden, wie Sie DER STANDARD nutzen wollen.\nBitte deaktivieren Sie s\u00e4mtliche Hard- und Software-Komponenten die, in der Lage sind Teile unserer Website zu blockieren."
    },
    {
        "": 23.0,
        "title": "Upcycling: Trend in der Kunst",
        "media": "The European",
        "date": "11 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Der Schweizer Literat Adolf Muschg fragte einmal: \u201eGehen die Deutschen mit ihrer Identit\u00e4t so gro\u00dfz\u00fcgig um, oder so wegwerfend? Es ist eins, glaube ich, die ...",
        "link": "https://www.theeuropean.de/christiane-goetz-weimer/upcycling-trend-in-der-kunst/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Zuweilen ist es das ironische Zitat, das verfremdete Augenzwinkern, die Verbl\u00fcffung einer neuen dekonstruierten Re-Konstruktion, die Upcycling-Kunst pr\u00e4gt.\nDie Haltung hinter dieser Kunst ist eine zutiefst respektvolle, es werden verworfene Dinge mit traditionellen Verweisen, handwerklicher Qualit\u00e4t oder einfach \u00e4sthetischem Reiz durch Upcycling gerettet.\nDer erste Upcycling-Kunstpreis, der \u00fcber 1000 Einreichungen aus Halbeuropa erfasst und ein best off online pr\u00e4sentiert, bietet einen interessanten \u00dcberblick.\nEs ist ein anderes, zugleich aus der eigenen Geschichte auszutreten.\u201c Die Upcycling-Kunst tritt nicht aus der Geschichte aus, sie tritt vielmehr in sie ein.\nIhr ist die Notwendigkeit zum Fortschritt v\u00f6llig klar, aber ebenso klar ist ihr die Notwendigkeit der Tradition."
    },
    {
        "": 24.0,
        "title": "Deutsche Literatur \u2013 Schwelgen in Luxus und Elend",
        "media": "Basler Zeitung",
        "date": "14 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Der Familienroman: \u00abKinderhochzeit\u00bb von Adolf Muschg. Liebesroman und Portr\u00e4t einer Fabrikantenfamilie am Oberrhein. > Der Basel-Roman: Daniela Engist ...",
        "link": "https://www.bazonline.ch/schwelgen-in-luxus-und-elend-586742469288",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Deutsche Literatur \u2013 Schwelgen in Luxus und Elend \u00abKrass\u00bb ist die Hauptfigur in Martin Mosebachs neuem faszinierenden Roman \u00fcber einen Machtmenschen, der alle in seinen Bann zieht.\nChristine RichardDer perfekte Ausgangspunkt f\u00fcr einen Roman \u00fcber einen schwerreichen Gesch\u00e4ftsmann: Die Insel Capri.\nEs gibt offene Museen, Luxusl\u00e4den und Gourmet-Restaurants; es gibt Reisen in ferne L\u00e4nder und \u00fcberraschende Bekanntschaften.\nEr ist tiefgr\u00fcndig und hoch komisch, ebenso unterhaltsam wie geistreich und stilbewusst.\nEr ist ein Schwergewicht, das in sich selbst ruht bis zum bitteren Ende."
    },
    {
        "": 25.0,
        "title": "Matthew McConaughey m\u00f6chte noch mal in die Flitterwochen",
        "media": "WELT",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82281124873,
        "desc": "Mehr zum Thema. Gegen Geschichtsvergessenheit? Adolf Muschg. Tabubruch. F\u00fcr Adolf Muschg ist Cancel Culture \u201eein Teil von Auschwitz\u201c. Mladen Gladi\u0107.",
        "link": "https://www.welt.de/newsticker/dpa_nt/infoline_nt/boulevard_nt/article228878723/Matthew-McConaughey-moechte-noch-mal-in-die-Flitterwochen.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 26.0,
        "title": "Angus Young von AC/DC: \u201eWir sind schon so oft gecancelt worden \u2013 was soll\u2019s?\u201c",
        "media": "WELT",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.8228112719,
        "desc": "Tabubruch. F\u00fcr Adolf Muschg ist Cancel Culture \u201eein Teil von Auschwitz\u201c. Mladen Gladi\u0107. Auch ein alter wei\u00dfer Mann: Johann Sebastian Bach ...",
        "link": "https://www.welt.de/vermischtes/plus228871875/Angus-Young-von-AC-DC-Wir-sind-schon-so-oft-gecancelt-worden-was-soll-s.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Sorgt dieses kulturelle Klima daf\u00fcr, dass Sie einen Text wie den von \u201eShe\u2019s Got the Jack\u201c (\u201eSie hat den Tripper\u201c) heute nicht mehr schreiben w\u00fcrden?\nAngus Young: Nun mal langsam, wir sind, wer wir sind, und wir machen, was wir am besten k\u00f6nnen.\nAber wenn man den Dingen ihre Geschichte nimmt, wird das, was dabei rauskommt, bestimmt nicht besser.\nAber sie bleibt ja doch, und ich finde es richtig, wenn die Menschen um sie wissen.\nWELT: Wie gehen Sie pers\u00f6nlich damit um?"
    },
    {
        "": 27.0,
        "title": "Politiker sauer wegen SRF-Dok: Kiko und Magdici verharmlosen Vergewaltigung",
        "media": "Blick",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82281130661,
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller. Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz \u00b7 Reto Peritz: ...",
        "link": "https://www.blick.ch/schweiz/politikerinnen-sauer-ueber-srf-dok-kiko-bagatellisiert-seine-vergewaltigungen-id16411020.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Im SRF-Dok-Film vom Donnerstag \u00fcber die Flucht von Hassan Kiko und der Aufseherin Angela Magdici \u00e4ussert sich das Paar auch zu Kikos Vergewaltigungen \u2013 und verharmlost die Taten.\nScreenshot / SRF 1/10 Die Flucht von Gef\u00e4ngnisw\u00e4rterin Angela Magdici (36) und H\u00e4ftling Hassan Kiko (31), die im Jahr 2016 aus dem Limmattaler Gef\u00e4ngnis t\u00fcrmten, war dem SRF am Donnerstagabend einen Dok-Film wert.\nScreenshot / SRF 2/10 Darin verharmlost Angela Magdici die Taten ihres heutigen Ehemanns.\nDabei wurde Hassan Kiko von zwei Instanzen rechtskr\u00e4ftig verurteilt.\n\u00abEs gibt zwei Sichtweisen, aber nur einer Seite wurde geglaubt.\u00bb Laut Magdici gebe es keine Belege f\u00fcr die Vergewaltigung."
    },
    {
        "": 28.0,
        "title": "\u00abTschugger\u00bb: Drehstart zur SRF-Fiktionsserie \u00fcber Walliser Kapo-Zentrale",
        "media": "Blick",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82281132974,
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller. Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz.",
        "link": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/tschugger-entsteht-zusammen-mit-streamingdienst-srf-dreht-moechtegern-action-serie-id16415433.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "\u00abTschugger\u00bb ist ab November zu sehen.\nEine Zentrale der Walliser Kantonspolizei ist Mittelpunkt der neuen, f\u00fcnfteiligen SRF-Serie \u00abTschugger\u00bb, die seit letzter Woche bis Ende April vor Ort gedreht wird.\n\u00abTschugger\u00bb ist ab November zu sehenBemerkenswert: Erstmals spannt das Schweizer Fernsehen f\u00fcr eine Filmproduktion mit einem internationalen Streaming-Dienst zusammen.\nDie Ausstrahlung von \u00abTschugger\u00bb ist ab November dieses Jahres geplant.\nZu sehen ist die Serie im linearen TV und online bei SRF, parallel dazu w\u00e4hrend sechs Monaten bei Sky Show."
    },
    {
        "": 29.0,
        "title": "Christian Levrat wird VR-Pr\u00e4sident der Post",
        "media": "Klein Report",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82281136449,
        "desc": "Der Schweizer Dichter und Schriftsteller Adolf Muschg ger\u00e4t am Sonntag ins Kreuzfeuer auf Twitter. Grund daf\u00fcr ist ein Auschwitz-Vergleich in der Sendung ...",
        "link": "http://www.kleinreport.ch/leute/christian-levrat-wird-vr-prasident-der-post-78163/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Freiburger St\u00e4nderat Christian Levrat soll den obersten Posten bei der Post \u00fcbernehmen.\nChristian Levrat ersetzt Urs Schwaller, der per Ende November sein Amt abgibt.\nZwei Monate vorher wird Christian Levrat als St\u00e4nderat zur\u00fccktreten.\nDer Bundesrat zeigte sich am Mittwoch \u00fcberzeugt, dass der SP-Politiker die notwendige Weiterentwicklung der Post \u00abin Beibehaltung eines qualitativ hochstehenden Service public\u00bb vorantreiben kann.\nEntscheidend f\u00fcr den Service public sei, was der Bund tue, relativierte die Gewerkschaft Syndicom die Erwartungen an den neuen Postchef."
    },
    {
        "": 30.0,
        "title": "Caspar Hirschi | Krisen \u00fcber Krisen \u2013 das Ende der Welt, wie ...",
        "media": "YouTube",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82281139922,
        "desc": "Schriftsteller Adolf Muschg \u00fcber Zen \u2013 Wie geht Lebenskunst? | Sternstunde Philosophie | SRF Kultur. SRF Kultur. SRF Kultur. \u2022. 126K views 1 week ago ...",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=lFCplpqQ46I",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Dienste anbieten und betreiben, z.\nPersonalisierte Inhalte und Werbeanzeigen k\u00f6nnen ebenfalls darauf basieren, dar\u00fcber hinaus aber auch auf Aktivit\u00e4ten wie Suchanfragen bei Google und Videos, die Sie sich bei YouTube ansehen.\nZu personalisierten Inhalten und Werbeanzeigen geh\u00f6ren beispielsweise Dinge wie relevantere Ergebnisse und Empfehlungen, eine individuelle YouTube-Startseite und Werbung, die auf Ihre Interessen zugeschnitten ist.\nKlicken Sie auf \u201eAnpassen\u201c, um sich Ihre M\u00f6glichkeiten anzusehen.\nZu diesen geh\u00f6ren zum Beispiel Steuerelemente, um Cookies f\u00fcr die Personalisierung zu deaktivieren, oder Informationen zu Steuerelementen auf Browserebene, mit denen einige oder alle Cookies f\u00fcr andere Zwecke deaktiviert werden k\u00f6nnen."
    },
    {
        "": 31.0,
        "title": "20 Jahre Sans-Papiers-Bewegung - Schweizer Umgang mit ...",
        "media": "SRF",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.8233077233,
        "desc": "So kritisierte der Schriftsteller Adolf Muschg vor 20 Jahren den Umgang mit Sans-Papiers in der Schweiz. Es war ein bewegtes Jahr, in dem erstmals ...",
        "link": "https://www.srf.ch/kultur/gesellschaft-religion/20-jahre-sans-papiers-bewegung-schweizer-umgang-mit-sans-papiers-heuchlerisch-oder-angemessen",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Viele Leute brachten Esswaren und Spielzeug f\u00fcr die Kinder in die Kirche.\nWie unterschiedlich sie die Gesuche behandeln, zeigt ein Blick auf die Zahlen: Der Grossteil der 1366 H\u00e4rtefallbewilligungen, die das SEM 2020 erteilt hat, betrafen Sans-Papiers im Kanton Genf.\nWir m\u00fcssen auf dem bisherigen Weg weitergehen und den Dialog mit allen Beteiligten weiterf\u00fchren.\u00bb Der Ermessensspielraum, den die Kantone bei der Auslegung des Gesetzes habe, sei gewollt.\nBundesrat will die bisherige Politik weiterf\u00fchrenIm Dezember 2020 nahm der Bundesrat Stellung zur Situation der Sans-Papiers.\nWir d\u00fcrfen nicht Massnahmen ergreifen, die das Problem auf l\u00e4ngere Sicht verschlimmern.\u00bb"
    },
    {
        "": 32.0,
        "title": "Moderator Urs Gredig \u00fcber ein Jahr \u00abGredig direkt\u00bb",
        "media": "persoenlich.com",
        "date": "4 weeks ago",
        "datetime": 44299.82330773489,
        "desc": "Und welcher Gast beeindruckte Sie sonst noch? Ich mag Menschen mit Lebenserfahrung \u2013 zum Beispiel Emil oder Adolf Muschg \u2013 oder solche, die mich fordern ...",
        "link": "https://www.persoenlich.com/medien/die-sendung-hat-ihre-nische-gefunden",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Wie w\u00e4re es mit \u00abWarum sind Sie Journalist geworden?\u00bb \u2026Und die Antwort darauf w\u00e4re?\nSolche Vergleiche stelle ich nicht an.\nUnd die ist bei mir haupts\u00e4chlich gepr\u00e4gt von Unvoreingenommenheit und Neugierde.\nIm bereits erw\u00e4hnten Q&A-Video nannten Sie nur internationale Pers\u00f6nlichkeiten, die Sie gerne mal zu Gast h\u00e4tten.\nWeil ich sie alle gerne pers\u00f6nlich kennenlernen w\u00fcrde: Sandra Maischberger, Emily Maitlis oder Bill Maher."
    },
    {
        "": 33.0,
        "title": "\u00abSternstunde Religion\u00bb: Amira Hafner-Al Jabaji verl\u00e4sst SRF",
        "media": "Blick",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82330775802,
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz. 0:46. Schweizer Schriftsteller. Adolf Muschg vergleicht \u00abCancel Culture\u00bb mit Auschwitz \u00b7 ESC 2021: ...",
        "link": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/sternstunde-religion-moderatorin-will-interreligioese-projekte-verwirklichen-amira-hafner-al-jabaji-verlaesst-srf-id16440239.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Amira Hafner-Al Jabaji schl\u00e4gt einen neuen Weg ein.\nDie \u00abSternstunde Religion\u00bb-Moderatorin verl\u00e4sst auf eigenen Wunsch das SRF.\nSRF/Oscar Alessio 1/7 Amira Hafner-Al Jabaji wird k\u00fcnftig nicht mehr bei \u00abSternstunde Religion\u00bb zu sehen sein.\nWie das SRF in einer Pressemitteilung bekannt gibt, verl\u00e4sst Amira Hafner-Al Jabaji (49) den Sender.\n\u00abAmira Hafner-Al Jabaji wird sich in Zukunft wieder vermehrt auf eigene interreligi\u00f6se Projekte fokussieren\u00bb, heisst es in der Mitteilung."
    },
    {
        "": 34.0,
        "title": "\u00abTake away\u00bb-Literaturpreis in Rauris f\u00fcr Benjamin Quaderer ...",
        "media": "Volksblatt",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82330778117,
        "desc": "Thomas Bernhard, Peter Handke, Adolf Muschg oder Uwe Johnson waren schon in den 1970er-Jahren G\u00e4ste des viert\u00e4gigen Literaturlese- und Gespr\u00e4chstreffs ...",
        "link": "https://www.volksblatt.li/nachrichten/Liechtenstein/Kultur/vb/273943/take-away-literaturpreis-in-rauris-fur-benjamin-quaderer",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die allj\u00e4hrlich stattfindenden Literaturtage in der beschaulichen 3000-Seelen-Gemeinde Rauris im Salzburger Pinzgau versammeln seit 50 Jahren so ziemlich alles, was in der deutschsprachigen Autorenschaft Rang und Namen hat.\nThomas Bernhard, Peter Handke, Adolf Muschg oder Uwe Johnson waren schon in den 1970er-Jahren G\u00e4ste des viert\u00e4gigen Literaturlese- und Gespr\u00e4chstreffs auf dem Lande \u2013 \u00fcber 450 renommierte Autorinnen und Autoren sind es in den vergangenen f\u00fcnf Jahrzehnten mittlerweile geworden.\nEntsprechend begehrt sind denn auch die Rauriser F\u00f6rderpreise an hoffnungsvolle Nachwuchsautoren und vor allem der j\u00e4hrlich verliehene, mit 10 000 Euro dotierte Hauptpreis f\u00fcr die beste deutschsprachige Prosa-Erstver\u00f6ffentlichung des jeweils vergangenen Jahres."
    },
    {
        "": 35.0,
        "title": "Baehny, Gottstein und Zumbrunnen stecken in der ...",
        "media": "Inside Paradeplatz",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82330780434,
        "desc": "Nicht unbedeutend ist die Tatsache, dass die Schweiz eine alte echte intellektuelle Elite im Stil von Adolf Muschg verloren hat. Aus Muschg wurde B\u00e4rfuss.",
        "link": "https://insideparadeplatz.ch/2021/04/09/baehny-gottstein-und-zumbrunnen-stecken-in-der-kommunikationskrise/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der einst stolze Migros-Konzern, ein Leuchtturm der Schweizer Wirtschaft, hat von der Covid-Krise kurzfristig profitiert.\nVerloren gegangen sind die einst ber\u00fchmte Eleganz und der Anspruch des Konzerns, in der Schweiz stilbildend zu sein.\nMigros wie CS haben schon lange etwas verloren, das zentral f\u00fcr die Unternehmensf\u00fchrung ist: die umfassende Kommunikationsf\u00e4higkeit.\nWer glaubt, die sich laufend \u00e4ussernden Pressesprecher der Grossbanken, der SBB oder der grossen Detailh\u00e4ndler seien beim Empf\u00e4nger glaubw\u00fcrdig, unterliegt einem gewaltigen Irrtum.\nDiese Krise der Kommunikation hat nicht nur grosse Teile der Wirtschaft, sondern auch die Zentralorgane der Schweizer Politik erfasst: die Bundesr\u00e4te, die Parteispitzen, die Parlamentarier."
    },
    {
        "": 36.0,
        "title": "Der Fall Tschanun \u2013 Teil 1 \u2013 Der verkl\u00e4rte M\u00f6rder",
        "media": "Tages-Anzeiger",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.82330782748,
        "desc": "Der Z\u00fcrcher Schriftsteller Adolf Muschg teilte diese Meinung offenbar und liess sich zu einem Leserbrief hinreissen, in dem er Messerli \u00abSchreibtischt\u00e4ter\u00bb ...",
        "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/guenther-tschanun-der-verklaerte-moerder-803036653970",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Fall Tschanun \u2013 Teil 1 \u2013 Der verkl\u00e4rte M\u00f6rder Als Chef der Z\u00fcrcher Baupolizei richtete G\u00fcnther Tschanun 1986 vier seiner Mitarbeiter hin.\nNach dem Ende seiner Haft im Jahr 2000 verschwand er spurlos.\nMich\u00e8le BinswangerEin distinguierter Herr: G\u00fcnther Tschanun nach der Urteilsverk\u00fcndung am 29.\nFebruar 2015 fuhr einer der bekanntesten Verbrecher der Schweiz mit einem silbernen Herrenfahrrad auf dem Dammweg entlang der Maggia Richtung Losone.\nAn diesem Mittwochabend d\u00fcrfte der Mann mit der Schirmm\u00fctze dort der einzige Ausfl\u00fcgler gewesen sein; das Tageslicht wich bereits der D\u00e4mmerung, am schattigen Wegrand lagen noch letzte Schneereste."
    },
    {
        "": 37.0,
        "title": "Muschg: Cancel-Culture darf nicht mit Auschwitz verglichen werden",
        "media": "NZZ",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.8236454096,
        "desc": "Der Schriftsteller Adolf Muschg in seinem Garten in M\u00e4nnedorf. Karin Hofer / NZZ. Adolf Muschg entschl\u00fcpft in der SRF-\u00abSternstunde\u00bb von vergangenem Sonntag ...",
        "link": "https://www.nzz.ch/feuilleton/muschg-cancel-culture-darf-nicht-mit-auschwitz-verglichen-werden-ld.1614150",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Kann man die Cancel-Culture mit Auschwitz vergleichen?\nCancel-Culture besteht darin, Leute wegen unliebsamer \u00c4usserungen oder Standpunkte zu boykottieren und sie ins soziale und professionelle Abseits zu dr\u00e4ngen.\nEs ist nicht das erste Mal, dass Muschg mit \u00c4usserungen zu Auschwitz von sich reden macht.\nInzwischen hat Muschg eingestanden, dass er das \u00abUnwort\u00bb Auschwitz besser nicht gebraucht h\u00e4tte.\nSchaut man sich die Stelle in voller L\u00e4nge an, zeigt sich, worauf Muschg mit seinem Vergleich zielen wollte."
    },
    {
        "": 38.0,
        "title": "Adolf Muschg sieht die Cancel Culture als \u201eTeil von Auschwitz\u201c",
        "media": "WELT",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.82364542117,
        "desc": "Der j\u00fcngste NS-Vergleich stammt von Adolf Muschg. Die Cancel Culture sei ein \u201eTeil von Auschwitz\u201c, glaubt der Schweizer Schriftsteller und Germanist. Heftiger ...",
        "link": "https://www.welt.de/kultur/literarischewelt/plus230738267/Adolf-Muschg-sieht-die-Cancel-Culture-als-Teil-von-Auschwitz.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "In der Sendung \u201eSternstunde Philosophie\u201c im Schweizer Fernsehsender SRF am vergangenen Sonntag sollte der 86-j\u00e4hrige Schweizer Schriftsteller und Literaturwissenschaftler Adolf Muschg mit dem Moderator Yves Bossart eigentlich \u00fcber das Thema \u201eWie geht Lebenskunst\u201c sprechen.\nDas tat er dann auch, sprach zun\u00e4chst \u00fcber Leben und dann auch \u00fcber Kunst.\nDie Antwort jedoch, die Adolf Muschg dem Moderator gab, als der fragte, ob in unserer Gesellschaft eine \u201eAmbiguit\u00e4tstoleranz\u201c fehle, also das Aushalten von Widerspr\u00fcchlichkeiten, wie es im japanischen Zen zum Ideal wird, erregt seit Sonntagabend nicht nur die Schweizer \u00d6ffentlichkeit.\nWas Muschg auf Bossarts Frage antwortete, war Folgendes: Die Zen-Kultur sei das genaue Gegenteil der \u201e\u201aCancelling Culture\u2018, die wir heute haben, dass man also bei bestimmten Zeichen, die man setzt, die man von sich gibt, abgeschrieben wird.\nMan stempelt Leute ab und von da an kommen sie als Gespr\u00e4chspartner kaum infrage.\u201c"
    },
    {
        "": 39.0,
        "title": "Ein bisschen wie Auschwitz",
        "media": "FAZ",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.82364543274,
        "desc": "Der Schweizer Schriftsteller Adolf Muschg sieht Parallelen zwischen der Cancel-Culture und Auschwitz. Dar\u00fcber ist in der Schweiz Streit entbrannt.",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/debatten/adolf-muschg-und-sein-heikler-auschwitz-vergleich-17318523.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Von dem inzwischen 86 Jahre alten Schriftsteller Adolf Muschg war in den letzten Jahren eher wenig zu h\u00f6ren.\nIn seinen j\u00fcngsten B\u00fcchern schrieb er \u00fcber seine Krebserkrankung und eine Reise nach Fukushima.\nMit der Literatur hatte er abgeschlossen.\nJetzt war er Gast in der \u201eSternstunde\u201c des Schweizers Fernsehens, einem der letzten Formate, die ausf\u00fchrliche Gespr\u00e4che erlauben, nicht auf Klamauk und Twitter ausgerichtet sind.\nNur sind es jetzt andere.\u201c Sein Gedankengang m\u00fcndete in die Pointe: \u201eDie Canceling Culture, die wir heute haben\u2013 ein falsches Wort, und du hast den Stempel."
    },
    {
        "": 40.0,
        "title": "Interview mit Adolf Muschg - \u00abLebenskunst heisst, ich muss ...",
        "media": "SRF",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.82364545589,
        "desc": "Der 86-j\u00e4hrige Adolf Muschg, einer der profiliertesten Schriftsteller der Schweiz, hat Antworten gefunden \u2013 im Zen-Buddhismus und in der Auseinandersetzung ...",
        "link": "https://www.srf.ch/kultur/gesellschaft-religion/interview-mit-adolf-muschg-lebenskunst-heisst-ich-muss-nicht-jede-hetze-mitmachen",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der 86-j\u00e4hrige Adolf Muschg, einer der profiliertesten Schriftsteller der Schweiz, hat Antworten gefunden \u2013 im Zen-Buddhismus und in der Auseinandersetzung mit der heutigen \u00abCancel Culture\u00bb.\nAdolf Muschg: Ich glaube, das gute Leben besteht darin, dass das Interesse an einem selbst nicht aufh\u00f6rt.\nErst darin sehen wir Nuancen, die wir so noch nie gesehen haben.\nDass wir das Gegenteil dessen tun, was wir behaupten: Das ist normal!\nIch bin immer noch kindlich darin, dass ich Funde zeigen m\u00f6chte."
    },
    {
        "": 41.0,
        "title": "Holocaust-Vergleich - Verband der Schweizer Juden fordert Entschuldigung von Muschg",
        "media": "Aargauer Zeitung",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.82364547907,
        "desc": "Der Schweizer Schriftsteller Adolf Muschg an der Frankfurter Buchmesse 2018. Keystone. \u00abZuerst waren wir irritiert, doch nun sind wir schockiert\u00bb, sagt Jonathan ...",
        "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/holocaust-vergleich-verband-der-schweizer-juden-zuerst-waren-wir-irritiert-doch-nun-sind-wir-schockiert-ld.2129971",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Holocaust-Vergleich Verband der Schweizer Juden fordert Entschuldigung von Muschg Das Entsetzen bei den j\u00fcdischen Verb\u00e4nden ist gross nach den Aussagen des Schweizer Schriftstellers Adolf Muschg.\nDer Schweizer Schriftsteller Adolf Muschg an der Frankfurter Buchmesse 2018.\nKeystone\u00abZuerst waren wir irritiert, doch nun sind wir schockiert\u00bb, sagt Jonathan Kreutner, Generalsekret\u00e4r des Schweizerischen Israelitischen Gemeindebunds (SIG), der die Schweizer J\u00fcdinnen und Juden vertritt.\nAm Sonntag hatte der Schriftsteller Adolf Muschg, der auch Mitverfasser der Pr\u00e4ambel der Schweizer Bundesverfassung ist, die heutige Cancel Culture mit Auschwitz verglichen und sp\u00e4ter mit Hitlers Rassenkunde.\n\u00abDie fehlende Einsicht zeugt von einer Haltung, die wir von einem Intellektuellen wie Muschg nicht erwartet h\u00e4tten\u00bb, so Kreutner."
    },
    {
        "": 42.0,
        "title": "Zum Schluss: Entsetzen \u00fcber Auschwitz-Vergleich von Adolf ...",
        "media": "",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82364549065,
        "desc": "Der Schweizer Schriftsteller und Intellektuelle Adolf Muschg hat mit einem Auschwitz-Vergleich f\u00fcr Emp\u00f6rung und Best\u00fcrzung gesorgt. In der SRF-Sendung \u00ab ...",
        "link": "https://www.kath.ch/medienspiegel/zum-schluss-entsetzen-ueber-auschwitz-vergleich-von-adolf-muschg/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Schweizer Schriftsteller und Intellektuelle Adolf Muschg hat mit einem Auschwitz-Vergleich f\u00fcr Emp\u00f6rung und Best\u00fcrzung gesorgt.\nIn der SRF-Sendung \u00abSternstunde Philosophie\u00bb \u2013 die eigentlich vom Thema Lebenskunst handelte \u2013 sagte Muschg:Die Artikel des Medienspiegels werden nach den urheberrechtlichen Richtlinien der Medienh\u00e4user publiziert.\nWir verlinken wenn m\u00f6glich direkt auf den Originalartikel.\nVon den Medienh\u00e4usern gesperrte Beitr\u00e4ge werden mit einem Vorh\u00e4ngeschloss gekennzeichnet."
    },
    {
        "": 43.0,
        "title": "BAK-Chefin Isabelle Chassot kritisiert Adolf Muschg \u2013 kath.ch",
        "media": "Kath.ch",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82364551377,
        "desc": "BAK-Chefin Isabelle Chassot kritisiert Adolf Muschg. \u00abDass 'Cancel Culture' offen und auch kontrovers debattiert wird, ist zu begr\u00fcssen. Das Thema verdient eine ...",
        "link": "https://www.kath.ch/newsd/bak-chefin-isabelle-chassot-kritisiert-adolf-muschg/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "\u00abDass \u2018Cancel Culture\u2019 offen und auch kontrovers debattiert wird, ist zu begr\u00fcssen.\nDas Thema verdient eine vertiefte Auseinandersetzung.\nZu einer offenen und konstruktiven Debatte geh\u00f6rt aber auch der respektvolle Umgang nicht nur mit Andersdenkenden, sondern auch mit der Sprache und der Geschichte.\nWer sich \u00f6ffentlich \u00e4ussert, sollte sich seiner Verantwortung im Umgang mit historischen Vergleichen bewusst sein.\nDer meiner Ansicht nach zu leichtfertige Umgang mit der Geschichte im \u00f6ffentlichen Diskurs beschr\u00e4nkt sich nicht auf diesen Fall, sondern bildet leider eine zunehmend zu beobachtende Tendenz.\u00bbDie Chefin des Bundesamts f\u00fcr Kultur, Isabelle Chassot, \u00e4ussert sich auf Anfrage von kath.ch zum Auschwitz-Vergleich des Schweizer Schriftstellers Adolf Muschg in der SRF-Sendung \u00abSternstunde Philosophie\u00bb."
    },
    {
        "": 44.0,
        "title": "Ein Wort zu Muschgs Vergleich",
        "media": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung AG, Schweiz",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82364552534,
        "desc": "Davon wollte ich also erz\u00e4hlen, aber dann kam mir Adolf Muschg dazwischen mit ... Nat\u00fcrlich war das ein dummer Satz, und Muschg ist klug genug, um das ...",
        "link": "https://nzzas.nzz.ch/kultur/ein-wort-zu-muschgs-vergleich-ld.1614897",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Kolumne Ein Wort zu Muschgs Vergleich Die Zugabe.\nDauernd kommt mir etwas dazwischen.\nEigentlich wollte ich hier etwas \u00fcber den Altphilologen Paul Coleman-Norton schreiben, der in Princeton lehrte und 1950 im \u00abCatholic Biblical Quarterly\u00bb behauptete, er habe in einer arabischen Handschrift, die in Marokko in einer Moschee vor sich hin d\u00e4mmerte, einen bisher unbekannten Passus aus dem Matth\u00e4usevangelium entdeckt.\nDort erz\u00e4hlt Jesus seinen J\u00fcngern im Kapitel 24, unter den Ungl\u00e4ubigen werde einst \u00abHeulen und Z\u00e4hneklappern\u00bb herrschen."
    },
    {
        "": 45.0,
        "title": "Holocaust-Vergleich - Verband der Schweizer Juden: \u00abZuerst waren wir irritiert, doch nun sind wir schockiert\u00bb | St.Galler Tagblatt",
        "media": "St. Galler Tagblatt",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.82364554849,
        "desc": "Das Entsetzen bei den j\u00fcdischen Verb\u00e4nden ist gross nach den Aussagen des Schweizer Schriftstellers Adolf Muschg. Nina Fargahi 27.04.2021, 04.00 Uhr.",
        "link": "https://www.tagblatt.ch/schweiz/holocaust-vergleich-verband-der-schweizer-juden-zuerst-waren-wir-irritiert-doch-nun-sind-wir-schockiert-ld.2129971",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Holocaust-Vergleich Verband der Schweizer Juden fordert Entschuldigung von Muschg Das Entsetzen bei den j\u00fcdischen Verb\u00e4nden ist gross nach den Aussagen des Schweizer Schriftstellers Adolf Muschg.\nDer Schweizer Schriftsteller Adolf Muschg an der Frankfurter Buchmesse 2018.\nKeystone\u00abZuerst waren wir irritiert, doch nun sind wir schockiert\u00bb, sagt Jonathan Kreutner, Generalsekret\u00e4r des Schweizerischen Israelitischen Gemeindebunds (SIG), der die Schweizer J\u00fcdinnen und Juden vertritt.\nAm Sonntag hatte der Schriftsteller Adolf Muschg, der auch Mitverfasser der Pr\u00e4ambel der Schweizer Bundesverfassung ist, die heutige Cancel Culture mit Auschwitz verglichen und sp\u00e4ter mit Hitlers Rassenkunde.\n\u00abDie fehlende Einsicht zeugt von einer Haltung, die wir von einem Intellektuellen wie Muschg nicht erwartet h\u00e4tten\u00bb, so Kreutner."
    },
    {
        "": 46.0,
        "title": "NZZ Briefing",
        "media": "NZZ Briefing",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.82364556007,
        "desc": "Zum Bericht; Adolf Muschg vergleicht Cancel-Culture mit Auschwitz: Der ... nicht zu vergleichen sind, m\u00fcsste einem Intellektuellen vom Kaliber Adolf Muschgs ...",
        "link": "https://www.nzz.ch/briefing/briefing-am-mittwochmorgen-ld.1614319",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Briefing am Mittwochmorgen Das Coronavirus in Indien, die Schweizer Wirtschaftslage und unsere Empfehlungen: Das Wichtigste f\u00fcr den Start in den Tag.\nDoch pl\u00f6tzlich ist das Land das Corona-Epizentrum der Welt.\nZum BerichtDas ist der Hintergrund: Die USA wollen Indien mit der Lieferung von Impfstoffen helfen.\nDie Konjunkturforschungsstelle der ETH (KOF) hat in Zusammenarbeit mit der NZZ 167 \u00d6konominnen und \u00d6konomen in der Schweiz dazu befragt.\nDoch in Vietnam habe es keinen Platz f\u00fcr Aufr\u00fchrerinnen wie sie, erz\u00e4hlt unsere Auslandredaktorin Katrin B\u00fcchenbacher bei \u00abNZZ Akzent\u00bb."
    },
    {
        "": 47.0,
        "title": "Gastkommentar zur Cancel Culture - Adolf Muschg, der schlaflose Warner",
        "media": "Tages-Anzeiger",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82395044102,
        "desc": "Gastkommentar zur Cancel Culture \u2013 Adolf Muschg, der schlaflose Warner. Eine gut gemeinte, aber schlecht durchdachte Gedankenpolizei macht aus einem ...",
        "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/adolf-muschg-der-schlaflose-warner-113420619448",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Auf den ersten Blick schien Adolf Muschg \u2013 wie sein griechischer \u00dcbervater \u2013 in den \u00abSternstunden\u00bb des Schweizer Fernsehens etwas schl\u00e4frig gewesen zu sein.\nDenn Muschg sieht sich zu einer dringenden Warnung berufen: Sie gilt der \u00abInteresselosigkeit an den eigenen Widerspr\u00fcchen\u00bb, die er in der Cancel Culture verortet.\nKlar ist: Cancel Culture ist niemals einfach \u00abwie Auschwitz\u00bb, und Analogien und Vergleiche sind keine Gleichsetzungen.\nDass man die Einmaligkeit von Auschwitz hervorhebt, enth\u00e4lt auch einen Selbstbetrug.\u00bbWas Muschg als \u00abTeilnahmsferne\u00bb bezeichnet, entbindet weder zeitlich noch r\u00e4umlich von der Schuld an der Teilnahme.\nDass der schlaflose Muschg es nicht unterl\u00e4sst, auch nachts weiter an die T\u00fcr zu klopfen, entbirgt ihn als Dichter in d\u00fcrftiger Zeit."
    },
    {
        "": 48.0,
        "title": "Die Bilderst\u00fcrmer greifen nach Adolf Muschg ...",
        "media": "S\u00fcdostschweiz",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82395045261,
        "desc": "Das Schweizer Fernsehen hat sich soeben entschuldigt, dass dies im Falle von Adolf Muschg nicht geschehen ist. Und der betroffene Moderator hat Asche auf ...",
        "link": "https://www.suedostschweiz.ch/blogs/masueger-sagts/2021-05-02/die-bilderstuermer-greifen-nach-adolf-muschg",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "W\u00e4re es vor 40 Jahren m\u00f6glich gewesen, dass Friedrich D\u00fcrrenmatt vor laufender Kamera von einem TV-Moderator gemassregelt worden w\u00e4re?\n\u2013 Heute w\u00e4re es kein Problem.\nJa, es m\u00fcsste sogar sein.\nDas Schweizer Fernsehen hat sich soeben entschuldigt, dass dies im Falle von Adolf Muschg nicht geschehen ist.\nUnd der betroffene Moderator hat Asche auf sein Haupt gestreut, weil er versagt habe."
    },
    {
        "": 49.0,
        "title": "Ein Wort zu Muschgs Vergleich",
        "media": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung AG, Schweiz",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82395046417,
        "desc": "Davon wollte ich also erz\u00e4hlen, aber dann kam mir Adolf Muschg dazwischen mit ... Nat\u00fcrlich war das ein dummer Satz, und Muschg ist klug genug, um das ...",
        "link": "https://nzzas.nzz.ch/kultur/ein-wort-zu-muschgs-vergleich-ld.1614897",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Kolumne Ein Wort zu Muschgs Vergleich Die Zugabe.\nDauernd kommt mir etwas dazwischen.\nEigentlich wollte ich hier etwas \u00fcber den Altphilologen Paul Coleman-Norton schreiben, der in Princeton lehrte und 1950 im \u00abCatholic Biblical Quarterly\u00bb behauptete, er habe in einer arabischen Handschrift, die in Marokko in einer Moschee vor sich hin d\u00e4mmerte, einen bisher unbekannten Passus aus dem Matth\u00e4usevangelium entdeckt.\nDort erz\u00e4hlt Jesus seinen J\u00fcngern im Kapitel 24, unter den Ungl\u00e4ubigen werde einst \u00abHeulen und Z\u00e4hneklappern\u00bb herrschen."
    },
    {
        "": 50.0,
        "title": "Debatte um Cancel Culture - Ist Cancel Culture demokratisch ...",
        "media": "SRF",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82395047574,
        "desc": "Jemand wie Adolf Muschg hat das seit Jahrzehnten. Durch die sozialen Medien k\u00f6nnen nun auch Leute teilhaben, die bisher nicht geh\u00f6rt wurden. Nicht alle ...",
        "link": "https://www.srf.ch/kultur/gesellschaft-religion/debatte-um-cancel-culture-ist-cancel-culture-demokratisch-oder-totalitaer",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Ist das eine Gefahr f\u00fcr die Meinungsfreiheit oder eine l\u00e4ngst f\u00e4llige Debatte?\nSRF: Ist Cancel Culture ein echtes Problem oder ein Schein-Problem?\nDass wir \u00f6ffentlich dar\u00fcber reden, was geht und was eben nicht: Das ist doch hochdemokratisch.\nDas ist zu simpel.\nWenn das nicht Cancel Culture ist, dann weiss ich halt auch nicht."
    },
    {
        "": 51.0,
        "title": "Gastkommentar - Worte wie zu grosse Anz\u00fcge: Wieso sich politisch korrekte Sprache (noch) nicht f\u00fcr Literatur eignet",
        "media": "St. Galler Tagblatt",
        "date": "3 days ago",
        "datetime": 44324.82395048731,
        "desc": "Hier soll nicht von \u00abCancel Culture\u00bb oder der umstrittenen \u00c4usserung von Adolf Muschg die Rede sein, sondern von dem, was sich seit dem Sommer 2020, seit ...",
        "link": "https://www.tagblatt.ch/leben/gastkommentar-worte-wie-zu-grosse-anzuege-wieso-sich-politisch-korrekte-sprache-noch-nicht-fuer-literatur-eignet-ld.2134224",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Hitzig verlief die Diskussion \u00fcber das N-Wort ebenso wie \u00fcber das Schaumgeb\u00e4ck, das an der Basler Herbstmesse liebevoll \u00abBeggeschmutz\u00bb heisst.\nErst solche Begriffe heben das Unrecht und das Verletzungspotenzial von weissen Menschen gegen\u00fcber Schwarzen ans Licht.\nDie Zeit wird zeigen, welche dieser Neuerungen, die wie Eisbrecher auf unser Bewusstsein wirken, sich durchsetzen werden.\nSie ist das Gegenteil vom Sprechen in Grossbuchstaben.\nZwar kann sie sich durch dieses bereichern lassen, aber ohne die Kraft der gesprochenen Sprache bleibt sie papieren."
    },
    {
        "": 52.0,
        "title": "Debatte und Debattenkultur",
        "media": "Tachles",
        "date": "4 days ago",
        "datetime": 44323.8239504989,
        "desc": "Ein Auschwitzvergleich des Schweizer Schriftstellers Adolf Muschg sorgt f\u00fcr Aufregung. Im aktuellen Podcast ordnen die Literaturwissenschaftler Caspar ...",
        "link": "https://www.tachles.ch/podcasts/debatte-und-debattenkultur",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Skandal oder Ausrutscher?\nBewusste Provokation oder \u00dcberinterpretation?\nEin Auschwitzvergleich des Schweizer Schriftstellers Adolf Muschg sorgt f\u00fcr Aufregung.\nIm aktuellen Podcast ordnen die Literaturwissenschaftler Caspar Battegay aus Basel und Thomas Sparr aus Berlin ein und blicken auf die Debattenkultur der letzten Jahrzehnte.\nWas braucht es f\u00fcr eine gute Debatte und wer soll diese wie f\u00fchren?"
    },
    {
        "": 53.0,
        "title": "Die \u00dcberreste der Geschichte: Sie werfen anderen vor ...",
        "media": "WOZ",
        "date": "6 days ago",
        "datetime": 44321.82395051046,
        "desc": "Adolf Muschg hat die \u00abCancel Culture\u00bb mit \u00abAuschwitz\u00bb verglichen und wird daf\u00fcr auch noch verteidigt. Das ist eine unertr\u00e4gliche Banalisierung des Holocaust, ...",
        "link": "https://www.woz.ch/-b803",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Holocaust ist die Erbschaft, die uns wohl oder \u00fcbel aufgetragen wurde.\nCharlotte Schalli\u00e9 Foto: Chorong KimDiese einst zu nuanciertem Denken f\u00e4higen Stimmen werfen anderen vor, Widerspr\u00fcche nicht auszuhalten, und dabei verfangen sie sich doch selbst in ihnen.\nUns, die wir in den Ausl\u00e4ufern dieser elenden Geschichte zu Hause sind und die sich jetzt auch zu Wort melden.\nWeil unsere Eltern wussten, was die Geschichte mit einem macht, wenn sie wieder auflodert, sind viele von uns in Familien grossgeworden, die uns die Vergangenheit verschwiegen haben.\nAufgewachsen in Verschwiegenem, in Familienl\u00fcgen, die uns h\u00e4tten vor uns selber sch\u00fctzen sollen, reagieren wir, die mit den \u00dcberresten des Holocaust leben, empfindlich auf den Missbrauch der Geschichte."
    },
    {
        "": 54.0,
        "title": "kontertext: WTF! \u00abCancel Culture\u00bb oder Diskurskritik ...",
        "media": "Infosperber",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.82395052206,
        "desc": "Dass sich der Schriftsteller Adolf Muschg in einem Sendegef\u00e4ss der intellektuellen Elite bei SRF, in der Sternstunde Philosophie, genau zu diesem Mechanismus ...",
        "link": "https://www.infosperber.ch/medien/medienkritik/kontertext-wtf-cancel-culture-oder-diskurskritik/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Denn f\u00fcr die intellektuelle Linke und eine ganze Wissenschaftstradition, zu der auch ich mich z\u00e4hle, steht viel auf dem Spiel.\nAuch die Schere im eigenen Kopf von JournalistInnen, die einsch\u00fcchternde Heftigkeit der Begriffe und die unterschiedlichen politischen Vektoren der \u00abCancel Culture\u00bb kamen zur Sprache.\nWie auch im H\u00f6rsaal die Stimmen der StudentInnen einen Professor oder eine Professorin \u00fcbert\u00f6nen k\u00f6nnen.\nDiskurskritik heisst in erster Linie: fragen, wer, warum, wie in welcher Form beteiligt ist und die Verpflichtung annimmt, sich als wissendes Subjekt einzumischen.\nKann sein Werk, trotz der Idealisierung der \u00abKnabenliebe\u00bb und seiner Vorstellung vom \u00abGebrauch der L\u00fcste\u00bb, weiterhin angemessen rezipiert werden?"
    },
    {
        "": 55.0,
        "title": "Seitenhiebe \u2013 Von Nutten* und Sozial:demokraten",
        "media": "Basler Zeitung",
        "date": "1 day ago",
        "datetime": 44326.82395053361,
        "desc": "Eine satirische Exkursion nach Basel mit Adolf Muschg und Karl Marx. Jo\u00ebl Hoffmann. MeinungJo\u00ebl Hoffmann. Publiziert: 10.05.2021, 11:52.",
        "link": "https://www.bazonline.ch/von-nutten-und-sozial-demokraten-517829604855",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Seitenhiebe \u2013 Von Nutten* und Sozial:demokraten Wie politisch korrekt sind die politisch Korrekten?\nEine satirische Exkursion nach Basel mit Adolf Muschg und Karl Marx.\nMeinung Jo\u00ebl HoffmannDas heteronormative SP-Pr\u00e4sidium: Stefan Wittlin, Lisa Mathys, Jessica Brandenburger und Marcel Colomb (von links).\nDamit dies nicht mehr passiert, sollte auf das Gendersternchen g\u00e4nzlich verzichtet werden.\nDer Gender-Doppelpunkt hat zwei Vorteile: Erstens wird der Einsatz f\u00fcr gewaltfreie Sprache nicht mehr mit gewaltiger Vernichtung verwechselt."
    },
    {
        "": 56.0,
        "title": "Essay zum neuen Historikerstreit \u2013 Wie einzigartig ist der ...",
        "media": "Z\u00fcrcher Unterl\u00e4nder",
        "date": "4 days ago",
        "datetime": 44323.8239505452,
        "desc": "Adolf Muschg vergleicht die Cancel-Culture mit Auschwitz. Video: SRF. Kein Zufall, dass alle drei Beispiele das \u00abDritte Reich\u00bb betreffen, mit dem die Schweiz ja ...",
        "link": "https://www.zuonline.ch/wie-einzigartig-ist-der-holocaust-701079960899",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Essay zum neuen Historikerstreit \u2013 Wie einzigartig ist der Holocaust?\nSchon l\u00e4nger aber diskutieren Geschichtswissenschafter, ob der Holocaust nur eines von vielen Menschheitsverbrechen war.\nFoto: Florian Bachmeier (Photo12)Ist der Holocaust das schlimmste je ver\u00fcbte Menschheitsverbrechen, einzigartig, unvergleichbar \u2013 oder nur eines unter anderen, Teil einer Geschichte der Massenmorde, begangen aus rassischen, religi\u00f6sen oder ideologischen Gr\u00fcnden?\nWie ein Staat, ein Volk, eine Gesellschaft die eigene Vergangenheit bewertet, pr\u00e4gt das Selbstverst\u00e4ndnis, bestimmt aber auch oft das politische Handeln.\nSo reagiert die T\u00fcrkei nach wie vor \u00e4usserst gereizt auf jede Einstufung der Ermordung Hunderttausender Armenier als Genozid \u2013 und das war 1915."
    }
]