[
    {
        "": 0.0,
        "title": "Tipps: Das bringt das Literaturjahr 2021",
        "media": "Hamburger Abendblatt",
        "date": "5 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Februar in der dreit\u00e4gigen Reihe \u201eSorge \u2013 Angst \u2013 Hoffnung\u201c gehen, an der unter anderem der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher teilnimmt, der im Fr\u00fchjahr so schwer ...",
        "link": "https://www.abendblatt.de/kultur-live/article231267004/Tipps-Das-bringt-das-Literaturjahr-2021.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Kultur An der Wandse gibt es Bilder und mehr zu entdecken"
    },
    {
        "": 1.0,
        "title": "Das sind Berlins acht wichtigste Mammutprojekte f\u00fcr das neue Jahr",
        "media": "rbb24",
        "date": "3 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Regula L\u00fcscher, Senatsbaudirektorin, spricht zum Ergebnis des Realisierungswettbewerbs <<Umbau und Erweiterung Komische ... dpa/Jonas G\u00fcttler ...",
        "link": "https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/01/berlin-grosse-planprojekte-2021-ausblick-fertigstellung-bauvorhaben.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Bild: dpa/Christophe GateauGro\u00dfbaustellen - Das sind Berlins acht wichtigste Mammutprojekte f\u00fcr 202103.01.21 | 08:42 UhrBerlin hat 2020 immerhin den BER er\u00f6ffnet, im neuen Jahr warten weitere Gro\u00dfprojekte.\n1968, ein Jahr vor seinem Tod, hatte van der Rohe, der Star-Architekt der Moderne, das Haus noch miter\u00f6ffnet.\n\u00dcbrigens: In der direkten Nachbarschaft der Neuen Nationalgalerie laufen bereits die Bauarbeiten f\u00fcr das Museum f\u00fcr Kunst des 20.\nAlles in allem soll das \"Edge-Haus\" das \"ges\u00fcndeste Hochhaus\" Deutschlands werden.\nF\u00fcr \"Amazon\" ist das Haus ein Zukunftslabor, f\u00fcr \"Berlin vs. Amazon\" ein Haus, das einen 140 Meter tiefen Schatten auf Friedrichshain- Kreuzberg werfen wird."
    },
    {
        "": 2.0,
        "title": "Erd\u00f6l gegen Elektroautos \u2013 Der Anfang vom Ende des \u00d6l-Zeitalters",
        "media": "SRF",
        "date": "8 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Autor: Andi L\u00fcscher. Freitag ... Antwort von Jonas Henn (Na) Freitag, 8. ... Zustimmen dem Kommentar zustimmen(20); Antwort von Jonas Henn (Na) Samstag, 9.",
        "link": "https://www.srf.ch/news/wirtschaft/erdoel-gegen-elektroautos-der-anfang-vom-ende-des-oel-zeitalters",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Grund ist der Boom bei den Elektroautos.\nDie Nachfrage nach Erd\u00f6l stieg zeitweise so stark, dass man sich Sorgen machte, ob es denn genug des schwarzen Goldes im Boden hat.\nViel schneller als erwartet, erobern sie die Strassen, ersetzen reine Benzin- und Diesel-Fahrzeuge und reduzieren so die Nachfrage nach \u00d6l.\nBeim Heizen und bei den Autos gelten strenge Effizienz-Vorschriften.\nLaut Auto-schweiz, der Vereinigung der Schweizer Automobil-Importeure, waren im Jahr 2020 bereits 14.3 Prozent der Neuimmatrikulationen sogenannte \u00abSteckerfahrzeuge\u00bb, also rein-elektrische Modelle oder Plug-in-Hybride."
    },
    {
        "": 3.0,
        "title": "Bahn will Berliner S21 vom Wedding zum Hauptbahnhof im Dezember er\u00f6ffnen",
        "media": "rbb24",
        "date": "9 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Regula L\u00fcscher, Senatsbaudirektorin, spricht zum Ergebnis des Realisierungswettbewerbs <<Umbau und Erweiterung Komische ... dpa/Jonas G\u00fcttler ...",
        "link": "https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/01/berlin-s21-eroeffnung-dezember-2021-anbindung-hauptbahnhof.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Bild: DPA/Soeren StacheAnbindung des Berliner Nordens - Bahn will S21 vom Wedding zum Hauptbahnhof im Dezember er\u00f6ffnen09.01.21 | 11:54Fahrg\u00e4ste aus dem Berliner Norden sollen vom n\u00e4chsten Winter an eine direkte S-Bahn-Verbindung zum Hauptbahnhof erhalten.\nDie Neubaustrecke der S21 vom Wedding zum Hauptbahnhof werde mit dem Fahrplanwechsel am 12.\nUrspr\u00fcnglich sollten auf dem ersten Bauabschnitt zwischen den Bahnh\u00f6fen Wedding beziehungsweise Westhafen und dem Hauptbahnhof schon 2017 Z\u00fcge fahren.\nDer zweite Bauabschnitt liegt zwischen dem Hauptbahnhof und dem Potsdamer Platz.\nBild: imago images/J\u00fcrgen Heinrich Das Karower Kreuz soll im Norden f\u00fcr neue Regionalbahn- und S-Bahn-Kreuzungen und \u00dcberg\u00e4nge sorgen."
    },
    {
        "": 4.0,
        "title": "Legislatur - Das sagen die 32 neuen Grossr\u00e4tinnen und ...",
        "media": "Aargauer Zeitung",
        "date": "4 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Jonas Fricker, Gr\u00fcne, Baden. Zur Verf\u00fcgung gestellt. \u00abEs ist f\u00fcr mich wie eine freudige Heimkehr ...",
        "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/das-sagen-die-32-neuen-grossratinnen-und-grossrate-vor-der-ersten-sitzung-ld.2082384",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Legislatur Das sagen die 32 neuen Grossr\u00e4tinnen und Grossr\u00e4te vor der ersten Sitzung Am Dienstag tagt der Grosse Rat erstmals in der neuen Amtsperiode.\nIch freue mich aber sehr, dass mir so viele Menschen Vertrauen schenken und ich diese Chance als Grossr\u00e4tin wahrnehmen darf.\n\u00abDas wird nicht gerne gesehen\u00bb, weiss Hampi Budmiger aus Muri, der f\u00fcr die GLP in den Grossen Rat gew\u00e4hlt wurde.\nEr werde sich f\u00fcr das Freiamt und f\u00fcr Wohlen einbringen und dabei nat\u00fcrlich nicht die Linie seiner Partei verlassen.\nAuch die Bildung mit der zuk\u00fcnftigen Mittelschule und dem Berufsbildungszentrum und die Sicherung von Arbeitspl\u00e4tzen sind f\u00fcr sie wichtige Themen."
    },
    {
        "": 5.0,
        "title": "Gerichtsentscheid in London \u2013 Wikileaks-Gr\u00fcnder Julian Assange soll nicht ausgeliefert werden",
        "media": "SRF",
        "date": "4 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... dem Kommentar zustimmen(265); Kommentar von Susanne L\u00fcscher (Lol) Montag, 4. ... Zustimmen dem Kommentar zustimmen(231); Kommentar von Jonas ...",
        "link": "https://www.srf.ch/news/international/gerichtsentscheid-in-london-wikileaks-gruender-julian-assange-soll-nicht-ausgeliefert-werden",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "WikiLeaks-Gr\u00fcnder Julian Assange soll nicht an die USA ausgeliefert werden.\nAls Begr\u00fcndung nannte das Gericht die Haftbedingungen, die Assange in den USA erwarten w\u00fcrden.\nDie USA werden gem\u00e4ss dem Anwalt von Assange gegen den Entscheid Berufung einlegen.\nDie Richterin begr\u00fcndete ihre Entscheidung mit dem psychischen Gesundheitszustand Assanges und den Haftbedingungen, die ihn in den USA erwarten w\u00fcrden.\nGem\u00e4ss dem Anwalt von Assange werden die USA das auch tun."
    },
    {
        "": 6.0,
        "title": "Autor Jonas L\u00fcscher \u00fcber China, EU und Rest-Optimismus",
        "media": "Handelszeitung",
        "date": "16 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Mit seinem Roman \u00abKraft\u00bb, der im Silicon Valley spielt, gewann Jonas L\u00fcscher den Schweizer Buchpreis. Quelle: Florian Generotzky f\u00fcr BILANZ. Schriftsteller ...",
        "link": "https://www.handelszeitung.ch/bilanz/fur-verdammt-viele-wird-das-leben-nie-mehr-dasselbe-sein",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Er sitzt im Wohnzimmer, hinter ihm das B\u00fccherregal seiner Frau, der Schauspielerin und Regisseurin Ulrike Arnold.\nSie ist f\u00fcr zwei Monate nicht da, inszeniert in Braunschweig ein Theaterst\u00fcck.\nL\u00fcscher ist allein zur\u00fcckgeblieben in der Wohnung in M\u00fcnchen, wo Corona-bedingt neu ab 21 Uhr eine Ausgangssperre gilt.\n\u00abMir f\u00e4llt schon ein bisschen die Decke auf den Kopf\u00bb, sagt er.\n\u00abIch w\u00fcrde gerne ins Theater, ins Kino oder wieder einmal in eine Bar.\u00bb Der Austausch findet nur noch per Zoom und Co. statt \u2013 egal ob dieses Interview oder Vorlesungen an der New York University und am Goethe-Institut in Buenos Aires."
    },
    {
        "": 7.0,
        "title": "29 Geschosse: H\u00f6chstes Holz-Hochhaus Deutschlands entsteht in Kreuzberg",
        "media": "rbb24",
        "date": "29 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... so Senatsbaudirektorin Regula L\u00fcscher. Der Kreuzberger Bezirksstadtrat Florian Schmidt (Gr\u00fcne) sprach von einem \"Pilotprojekt \"mit Leuchtturmcharakter\" f\u00fcr ...",
        "link": "https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/01/hochhaus-holz-woho-berlin-kreuzberg-entwurf-sieger.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Bild: UTB Projektmanagement GmbH/Copyright: Mad-arkitekterGemischtes Nutzungskonzept - In Kreuzberg wird Deutschlands h\u00f6chstes Holz-Hochhaus gebaut29.01.21 | 14:24 Uhr98 Meter hoch, 29 Geschosse mit Wohnungen, Gewerbe, Kita, B\u00e4cker oder Dachgarten: Das sieht der Gewinnerentwurf f\u00fcr das Holz-Hochhaus an der Sch\u00f6neberger Stra\u00dfe vor.\nIn Kreuzberg soll der Kiez k\u00fcnftig in den Himmel ragen - das in Oslo ans\u00e4ssige Architekturb\u00fcro \"Mad arkitekter\" hat den Realisierungswettbewerb f\u00fcr das Wohnhochhaus \"Woho\" in Berlin-Kreuzberg gewonnen.\n\u00c4hnliche Konzepte haben etwa das Postbank-Hochhaus am Halleschen Ufer oder die geplanten Bauten am Hafenplatz neben dem Mendelssohn-Bartholdy-Park oder der Urbanen Mitte am Gleisdreick.\nDer Gewinnerentwurf f\u00fcr das Kreuzberger \"Woho\" ist die Grundlage f\u00fcr die Schaffung von Baurecht durch das vorhabenbezogene Bebauungsplanverfahren.\nLaut Senatsverwaltung sollen Interessierte, Tr\u00e4ger und die Nachbarschaft in das weitere Verfahren eingebunden werden, um die Nutzungen bedarfsgerecht zu konkretisieren."
    },
    {
        "": 8.0,
        "title": "Kritik an Corona-Massnahmen \u2013 SVP fordert sofortige \u00d6ffnung von L\u00e4den und Restaurants",
        "media": "SRF",
        "date": "30 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Kommentar von Dave L\u00fcscher (Dave77) Samstag, 30. Januar 2021, 03:30 Uhr ... Kommentar von Jonas Klein (jonasklein) Samstag, 30. Januar 2021, 03:21 Uhr.",
        "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/kritik-an-corona-massnahmen-svp-fordert-sofortige-oeffnung-von-laeden-und-restaurants",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "SVP-Pr\u00e4sident Marco Chiesa fordert vom Bundesrat die sofortige \u00d6ffnung der L\u00e4den und Restaurants.\nDie Zahl der Infizierten, die Sterberate und der sogenannte Reproduktionswert seien zur\u00fcckgegangen.\n\u00abAllein der aktuelle Lockdown verschlingt pro Stunde sechs Millionen Steuerfranken.\u00bb F\u00fcr die SVP habe der Schutz der Gesundheit der Bev\u00f6lkerung Priorit\u00e4t.\nDie SVP sei die einzige Partei im Land, die beim Thema Corona kritisch bleibe und eine koh\u00e4rente Virusbek\u00e4mpfungsstrategie verfolge, sagte Chiesa.\nM\u00e4rz: Ja zum Gesetz \u00fcber die elektronischen Identifizierungsdienste (E-ID), Ja zur Volksinitiative zum Verh\u00fcllungsverbot und ebenfall ein Ja zum Freihandelsabkommen mit Indonesien."
    },
    {
        "": 9.0,
        "title": "Verm\u00f6gensteuer: Wohin nur mit all dem Geld?",
        "media": "Die Zeit",
        "date": "8 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Von Jonas L\u00fcscher. 8. Februar 2021, 20:54 Uhr 1.294 Kommentare. Verm\u00f6gensteuer: Wohin nur mit all dem Geld? \u00a9 Steffen Scheyhing; Ramesh Amruth/\u200b ...",
        "link": "https://www.zeit.de/kultur/2021-02/vermoegensabgabe-corona-krise-schuldenbremse-vermoegenssteuer-chancengleichheit",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "zeit.de mit WerbungBesuchen Sie zeit.de wie gewohnt mit Werbung und Tracking.\nDetails zum Tracking finden Sie in der Datenschutzerkl\u00e4rung und im Privacy Center."
    },
    {
        "": 10.0,
        "title": "Index of /kultur",
        "media": "",
        "date": "10 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "der-rote-teppich-ist-ausgerollt/, 2020-10-27 12:55, -. [DIR], der-schatz-am-parkweg/, 2020-10-27 12:55, -. [DIR], der-schweizer-buchpreis-geht-jonas-luescher/ ...",
        "link": "https://www.tageswoche.ch/kultur/?C=M;O=A",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 11.0,
        "title": "Fernab aller Sorgen auf den Seychellen - travelnews.ch",
        "media": "travelnews.ch",
        "date": "3 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Von Jonas Sulzberger. 16.02.2021 \u2013 09:44 ... Heute: Jonas Sulzberger schw\u00e4rmt von kulinarischen Entdeckungen in New York. ... Von Nadja L\u00fcscher.",
        "link": "https://www.travelnews.ch/destinationen/18205-fernab-aller-sorgen-auf-den-seychellen.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Nat\u00fcrlich gibt es noch weitere Inseln, deren Besuch sich lohnt und deren meiste auch ein oder mehrere Resorts bieten.\nInsgesamt 115 Inseln z\u00e4hlt der afrikanische Kleinstaat; im Inneren Archipel handelt es sich um Granitinseln, im weiter entfernten \u00c4usseren Archipel um Koralleninseln, \u00e4hnlich den Malediven.\nBer\u00fchmt ist Aldabra als Heimatort von Riesenschildkr\u00f6ten; es ist aber noch viel mehr als das und deshalb ebenfalls ein Unesco-Weltnaturerbe.\nMan erreicht den Strand \u00fcber kleine Treppenstufen und trifft dort allenfalls den einen oder anderen Gast aus einem der anderen 15 Bungalows.\nUnd ja, genau dort w\u00e4re ich jetzt gerne - nicht allein, gerne mit der Familie."
    },
    {
        "": 12.0,
        "title": "Corona an Schulen - Epidemiologin: Schulen haben noch ...",
        "media": "SRF",
        "date": "1 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Zustimmen dem Kommentar zustimmen(43); Kommentar von Jonas L\u00fcscher (Jaescho) Montag, 1. Februar 2021, 23:55 Uhr. Liebes SRF Team ich habe eine ...",
        "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/corona-an-schulen-epidemiologin-schulen-haben-noch-nicht-alle-mittel-ausgeschoepft",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Da wir die letzte Untersuchung Mitte November bis Anfang Dezember gemacht haben, haben wir nun ein perfektes Fenster, um zu sehen, was sich in dieser Zeit ver\u00e4ndert hat.\nDas bedeutet, dass die bisherigen Massnahmen wirklich verhindert haben, dass wir grosse Ausbr\u00fcche in den Schulen haben.\nWir m\u00fcssen zuerst alle anderen M\u00f6glichkeiten aussch\u00f6pfen, bevor wir die Schulen schliessen und die Sch\u00fcler in eine Situation bringen, die sie psychisch und physisch belastet.\nEinzelne Schulschliessungen machen dann Sinn, wenn sie das Virus im Anfang ersticken, bevor man das ganze Schulsystem schliessen muss.\nEinzelne Schulschliessungen machen dann Sinn, wenn sie das Virus im Anfang ersticken, bevor man das ganze Schulsystem schliessen muss."
    },
    {
        "": 13.0,
        "title": "Die Renneins\u00e4tze der Fahrer aus deutschsprachigen L\u00e4ndern ...",
        "media": "Radsport News",
        "date": "28 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Deutsche: Jonas Koch (Intermarch\u00e9 - Wanty-Gobert), Marcel Sieberg (Bahrain ... Damian L\u00fcscher, Cyrille Thiery, Yannis Voisard (alle Swiss Racing Academy).",
        "link": "https://www.radsport-news.com/sport/sportnews_123679.htm",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "22. bis 28.\nFebruarDie Renneins\u00e4tze der Fahrer aus deutschsprachigen L\u00e4ndernPaul Martens (Jumbo - Visma) | Foto: Cor Vos Paul Martens (Jumbo - Visma) | Foto: Cor Vos28.02.2021 | (rsn) - Die Radsportsaison 2021 nimmt trotz der Corona-Pandemie an Fahrt auf, auch die deutschsprachigen Fahrer sind bereits wieder im Einsatz.\nWir liefern Ihnen einen w\u00f6chentlichen \u00dcberblick \u00fcber die Eins\u00e4tze der Profis aus Deutschland, \u00d6sterreich, der Schweiz und aus Luxemburg.\nFebruar)Deutsche: Simon Geschke (Cofidis), Philipp Walsleben (Alpecin - Fenix)\u00d6sterreicher: Sebastian Sch\u00f6nberger (B&B Hotels), Tobias Bayer (Alpecin - Fenix)Schweizer: Marc Hirschi (UAE Team Emirates), Sebastien Reichenbach (Groupama - FDJ), Kilian Frankiny, Mauro Schmid (beide Qhubeka Assos), Mathias Reutimann, Damian L\u00fcscher, Cyrille Thiery, Yannis Voisard (alle Swiss Racing Academy)Luxemburger: Ben Gastauer (AG2R Citroen), Luc Wirtgen (Bingoal - Wallonie Bruxelles), Ivan Centrone (Xelliss - Roubaix Lille Metropole)________________________________________________________________Kuurne - Br\u00fcssel - Kuurne (1.Pro / 28.\nFebruar)Deutsche: Simon Geschke (Cofidis), Philipp Walsleben (Alpecin - Fenix)\u00d6sterreicher: Tobias Bayer (Alpecin - Fenix)Schweizer: Sebastien Reichenbach (Groupama - FDJ), Marc Hirschi (UAE Team Emirates), Kilian Frankiny, Mauro Schmid (beide Qhubeka Assos), Mathias Reutimann, Damian L\u00fcscher, Reto M\u00fcller, Yannis Voisard, Cyrille Thiery (alle Swiss Racing Academy)Luxemburger: Ivan Centrone (Xelliss - Roubaix Lille Metropole), Ben Gastauer (AG2R Citroen), Luc Wirtgen (Bingoal - Wallonie Bruxelles), Michel Ries (Trek - Segafredo)"
    },
    {
        "": 14.0,
        "title": "Auf eine frische Kokosnuss nach Fidschi - travelnews.ch",
        "media": "Travelnews",
        "date": "25 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... sich in diesen Wochen des Reisestillstands sehr gerne zur\u00fcckerinnert. Heute: Nadja L\u00fcscher, Filialleiterin Hotelplan Wetzikon, sehnt sich nach der S\u00fcdsee.",
        "link": "https://www.travelnews.ch/destinationen/18389-auf-eine-frische-kokosnuss-nach-fidschi.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Aus diesem Grund haben wir uns f\u00fcr eine sehr einfache Eco-Lodge auf Nacula Isand entschieden, welche liebevoll von Einheimischen gef\u00fchrt wird.\nAlternativ w\u00e4re noch die Touristenvariante mit dem Yasawa Flyer (Katamaran) oder mit dem Wasserflugzeug m\u00f6glich gewesen.\nDie n\u00e4chsten sechs Tage haben wir die Sonne, den einsamen Traumstrand, die herzliche Gastfreundschaft sowie das t\u00fcrkisblaue Meer genossen.\nDa ich bei der Hinfahrt seekrank wurde, haben wir die R\u00fcckfahrt mit dem Katamaran kurzerhand annulliert und das Wasserflugzeug gebucht.\nDer Flug mit der Turtle Airways \u00fcber die beeindruckenden Korallenriffe zur\u00fcck nach Nadi auf Viti Levu war ein gelungener Abschluss einer traumhaften Woche auf Fidschi."
    },
    {
        "": 15.0,
        "title": "Auf Food-Tour in den Outer Boroughs von N.Y.C.",
        "media": "Travelnews",
        "date": "16 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... man sich in diesen Wochen des Reisestillstands sehr gerne zur\u00fcckerinnert. Heute: Jonas Sulzberger schw\u00e4rmt von kulinarischen Entdeckungen in New York.",
        "link": "https://www.travelnews.ch/destinationen/18302-auf-food-tour-in-den-outer-boroughs-von-n-y-c.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "In Hoboken im benachbarten Bundesstaat New Jersey kann man sich die frische K\u00fcche Hawaiis in den Mund schieben.\nIm ehemals gef\u00e4hrlich geltenden Harlem habe ich einen tollen Restaurant-Tipp f\u00fcr leckeres amerikanisches \u00abcomfort food\u00bb mit nach Hause bringen k\u00f6nnen.\nF\u00fcr den s\u00fcssen Gluscht holte ich mir im Viertel nebenan Cornflakes mit Milch \u2013 und zwar in Eis-Form.\nDiese geben immer bereitwillig Auskunft, wenn man nicht einfach nach \u00abfood\u00bb sondern \u00abgood food and where would you go\u00bb erkundigt.\nUnd man kommt in Gegenden, die man als Besucher nicht auf dem Radar hatte."
    },
    {
        "": 16.0,
        "title": "Das Neuste zur Coronakrise - Polizei l\u00f6ste am Wochenende ...",
        "media": "SRF",
        "date": "21 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Zustimmen dem Kommentar zustimmen(79) Antworten anw\u00e4hlen um auf den Kommentar zu antworten; Kommentar von Jonas L\u00fcscher (Jaescho) Dienstag, 16.",
        "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/das-neuste-zur-coronakrise-polizei-loeste-am-wochenende-illegale-partys-und-versammlungen-auf",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "18:54 Polizei l\u00f6st illegale Versammlungen auf In mehreren Kantonen setzte die Polizei am Wochenende illegalen Partys, Autotreffen und Versammlungen von teils \u00fcber hundert Menschen ein Ende.\nDie gr\u00f6sseren Ansammlungen in Appenzell Ausserrhoden, im Aargau und in Z\u00fcrich wurden mit Verweis auf die Covid-Verordnung des Bundes aufgel\u00f6st.\nIn Appenzell Ausserrhoden etwa fanden sich in Sch\u00f6nengrund am Samstag rund 300 Menschen ein, weil sie auf den Beginn eines Fasnachtsumzuges warteten.\nUnd in der Stadt Z\u00fcrich beendete die Polizei in der Nacht auf Sonntag zwei illegale Privatpartys sowie mehrere Autotreffen in zwei Stadtkreisen.\nW\u00e4hrend seiner Berater-T\u00e4tigkeit hatte er die Politik und die Verwaltung verschiedentlich kritisiert."
    },
    {
        "": 17.0,
        "title": "Onlinepodium in Thun - Aufbruch nach Corona?",
        "media": "Thuner Tagblatt",
        "date": "5 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Jonas L\u00fcscher bemerkte, dass im politischen Diskurs oft \u00fcber notwendige ... politischen Ausrichtungen\u00bb, erkl\u00e4rte der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher aus Bern.",
        "link": "https://www.thunertagblatt.ch/aufbruch-nach-corona-450120371611",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Onlinepodium in Thun \u2013 Aufbruch nach Corona?\nDie Frage anl\u00e4sslich der Videokonferenz des Thuner Generationentandems \u00abUnd\u00bb war, was sich durch Corona in der Schule ver\u00e4ndert habe.\nSchriftsteller: Nachhaltige Ver\u00e4nderungenDie Einschr\u00e4nkungen aufgrund Corona sind massiv und die Folgen nicht absehbar.\n\u00dcber ernste Probleme nachdenkenDie drei G\u00e4ste stimmten darin \u00fcberein, dass die Krise Gelegenheit geboten habe, \u00fcber ernste Probleme nachzudenken.\n\u00abIch lese mehrere Zeitungen, aus unterschiedlichen L\u00e4ndern und mit unterschiedlichen politischen Ausrichtungen\u00bb, erkl\u00e4rte der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher aus Bern."
    },
    {
        "": 18.0,
        "title": "Ein Virus, das auch B\u00fccher infizierte: 5 Literatur-Tipps",
        "media": "Hamburger Abendblatt",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119818443,
        "desc": "Hamburg. Es m\u00fcsse, sagte der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher sinngem\u00e4\u00df k\u00fcrzlich, eine ganze Weile vergehen, sicher mehrere Jahre, bis man sich gewinnbringend ...",
        "link": "https://www.abendblatt.de/kultur-live/article231906103/Ein-Virus-das-auch-Buecher-infizierte-5-Literatur-Tipps.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Corona-Wirklichkeit in der Literatur: Wir stellen vier Romane und einen Band mit Cartoons vor \u2013 leider alle sehr aktuell."
    },
    {
        "": 19.0,
        "title": "Schriftstellerinnen und Schriftsteller \u00fcber den Genderstern ...",
        "media": "Tages-Anzeiger",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119820758,
        "desc": "Jonas L\u00fcscher. Foto: Keystone. \u00abIn Zeitungsessays und anderen Sach- und Fachtexten nutze ich den Asterisk. Das generische Maskulin kommt mir in diesen ...",
        "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/selbstverstaendlich-zum-kotzen-700758809485",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Schriftstellerinnen und Schriftsteller \u00fcber den Genderstern \u2013 \u00abSelbstverst\u00e4ndlich\u00bb \u2013 \u00abZum Kotzen\u00bb Der Genderstern polarisiert die Schweizer Autorinnen und Autoren.\nFoto: Getty Images/iStockphotoF\u00fcr Bef\u00fcrworterinnen macht der Genderstern die Sprache gerechter.\nAber wie wird er von jenen gesehen, die sich mit der Sprache am besten auskennen \u2013 von den Schriftstellerinnen und Schriftstellern?\nWir haben Schweizer Autorinnen und Autoren gefragt:\u00abK\u00f6nnen Sie sich vorstellen, das Sternchen zu verwenden, um mehr Inklusion in Ihren Texten zu schaffen?\u00bbHier sind die Antworten.\nUnd auch f\u00fcr Kollektive ist der Inklusionszwang ein Poesie-Killer.\u00bb"
    },
    {
        "": 20.0,
        "title": "EU-Kritiker \u00fcber den Brexit und das Rahmenabkommen",
        "media": "Handelszeitung",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119823074,
        "desc": "... aussprechen \u2013 als h\u00e4tten sie sich \u00abgerade zu den Taliban bekannt\u00bb, wie es der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher j\u00fcngst im Gespr\u00e4ch mit BILANZ formuliert hat.",
        "link": "https://www.handelszeitung.ch/bilanz/historiker-oliver-zimmer-die-eu-ist-ein-projekt-der-ungeduld",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Januar hat er seine EU-Mitgliedschaft verloren.\nDoch Oliver Zimmer, dem Schweizer Historiker mit britischem Pass, ist das noch so recht, denn er kann mit dem transnationalen Konstrukt ohnehin wenig anfangen.\nMit dieser Haltung ist er an der University of Oxford, wo er seinen Lehrstuhl hat, eher die Ausnahme \u2013 aber kein Aussenseiter.\nDenn in Grossbritannien werde Meinungsvielfalt respektiert, sagt er.\n\u00abDas bin ich nicht\u00bb, sagt Zimmer, vielmehr sieht er sich als \u00abkritischen Liberalen\u00bb."
    },
    {
        "": 21.0,
        "title": "Livestream-Abend in Thun - \u00abTrotz allem: Aufbruch\u00bb \u2013 der Generationen-Slam",
        "media": "Thuner Tagblatt",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119825387,
        "desc": "... Auftretenden Annina Reusser, Andreas Steinmann, Dave von K\u00e4nel, Annemarie Voss, Jovana Nikic, Seraina Frey, Diane Reis Haftka und Jonas Eggenberger ...",
        "link": "https://www.thunertagblatt.ch/trotz-allem-aufbruch-der-generationen-slam-627547786346",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Livestream-Abend in Thun \u2013 \u00abTrotz allem: Aufbruch\u00bb \u2013 der Generationen-Slam Nachwuchs-Slammer aus allen Generationen performen am Mittwoch, 7.\nApril, ihren Text zum Thema \u00abTrotz allem: Aufbruch\u00bb.\nApril ab 20 Uhr findet der Generationen-Slam von \u00abund\u00bb das Generationentandem statt.\nEr rundet das Thema \u00abTrotz allem \u2013 Aufbruch\u00bb des Podiums von Anfang M\u00e4rz mit Witz, Humor und Satire ab.\nAlle haben sich Gedanken gemacht \u00fcber \u00abAufbruch\u00bb \u2013 trotz allem\u2026vor allem trotz Corona."
    },
    {
        "": 22.0,
        "title": "Generationenaustausch in Thun - Junge vermitteln Senioren digitales Wissen",
        "media": "Thuner Tagblatt",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119827701,
        "desc": "... in ThunAm 30. M\u00e4rz wird \u00fcber \u00abEwiges Eis\u00bb debattiert. Nahm am Generationenforum im Form eines Livestreams teil: Schriftsteller Jonas L\u00fcscher.",
        "link": "https://www.thunertagblatt.ch/junge-vermitteln-senioren-digitales-wissen-929492878073",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Generationenaustausch in Thun \u2013 Junge vermitteln Senioren digitales Wissen Bis im Dezember bieten junge Technikhelferinnen und -helfer des Vereins \u00abund\u00bb zehn neue Kurse f\u00fcr \u00e4ltere Menschen an.\nDies schreibt \u00abund \u2013 das Generationentandem\u00bb in einer Medienmitteilung.\nJunge Technikhelferinnen und -helfer des gemeinn\u00fctzigen Vereins wollen daher Interessierten in zehn neuen Technikkursen Informationen zu digitalen Anwendungsbereichen vermitteln.\nDie Kurse finden im M\u00e4rz und April pandemiebedingt vorerst digital via Zoom statt; danach sind sie im \u00abund\u00bb-Raum an der Schlossmattstrasse 10 in Thun vorgesehen.\nDie Kurse werden mit freiwilligen Spenden abgegolten."
    },
    {
        "": 23.0,
        "title": "Banaue in bester Erinnerung - travelnews.ch",
        "media": "Travelnews",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119830017,
        "desc": "Von Nadja L\u00fcscher. 25.02.2021 \u2013 10:24 ... Heute: Nadja L\u00fcscher, Filialleiterin Hotelplan Wetzikon, sehnt sich nach der S\u00fcdsee. ... Von Jonas Sulzberger.",
        "link": "https://www.travelnews.ch/destinationen/18599-banaue-in-bester-erinnerung.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Auf meiner ersten Philippinen-Rundreise entdeckte ich den traumhaften S\u00fcden des Landes, der aus rund 7000 Inseln besteht.\nErholsame Tage unter Kokospalmen mit weissen St\u00e4nden geh\u00f6ren genauso zur traumhaften Inselwelt, wie die Korallenriffe und faszinierenden Tauch- und Schnorchelpl\u00e4tze.\nEin Ort, der mit bis heute noch in Erinnerung bleibt ist Banaue.\nDie Energie und Dynamik aber auch die Ruhe haben diesen Ort f\u00fcr mich so speziell gemacht und deswegen bleibt mir dieser Besuch noch bis heute in bester Erinnerung.\nSo liegt der mit vier Kilometern l\u00e4ngste Unterwasserfluss der Welt in El Nido."
    },
    {
        "": 24.0,
        "title": "31 neue Diagnosetechniker Landmaschinen",
        "media": "Schweizer Bauer",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80119831175,
        "desc": "... M\u00fcller Raphael, L\u00fcscher Landmaschinen & Motorger\u00e4te GmbH, Bertschikon ... N.U.P GmbH, Winterthur ZH Diagnosetechniker Landmaschinen; Rutz Jonas, ...",
        "link": "https://www.schweizerbauer.ch/landtechnik/firmen-personen/31-neue-diagnosetechniker-landmaschinen/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "31 Auszubildende holten sich den eidgen\u00f6ssischen Fachausweis Diagnosetechniker im Bereich Landmaschinen.\nDie Pr\u00fcfung wurde von 31 Absolventen als Diagnosetechniker Landmaschinen, 7 Absolventen als Diagnosetechniker Baumaschinen und von 3 Absolventen Diagnosetechniker Motorger\u00e4te bestanden.\nManuel Reutimann (Landmaschinen) von der N.U.P.\nGmbH in Winterthur ZH legte die Pr\u00fcfung mit der Bestnote 5.2 ab.\nDiese ist f\u00fcr Ende August geplant, zusammen mit der \u00dcbergabe der Fachausweise."
    },
    {
        "": 25.0,
        "title": "Jonas L\u00fcscher erkrankte an Covid und lag 7 Wochen im Koma",
        "media": "Watson",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.8017530239,
        "desc": "Sieben Wochen lag der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher im Koma, nachdem er an Covid erkrankte. Erst allm\u00e4hlich kann der 44-J\u00e4hrige dar\u00fcber sprechen, was er ...",
        "link": "https://www.watson.ch/schweiz/interview/811654143-jonas-luescher-erkrankte-an-covid-und-lag-7-wochen-im-koma",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "SchweizInterviewJonas L\u00fcscher erkrankte an Covid und lag 7 Wochen im KomaBild: KEYSTONEInterview\u00abIch bin im Koma an Corona gestorben und wieder auferstanden\u00bbSieben Wochen lag der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher im Koma, nachdem er an Covid erkrankte.\nDoch das ist das einzige, was \u00fcbrig geblieben ist \u2013 abgesehen von den Narben am Hals und im Gesicht.\nDas ist ja keine linke Erfindung, das ist der wissenschaftliche Konsens.\nIch, der ich mir fr\u00fcher kaum eine Telefonnummer merken konnte, jongliere nun ganz selbstverst\u00e4ndlich mit Zahlen.\nNat\u00fcrlich, diese Erfahrung hat mich ver\u00e4ndert und es gibt ein Davor und ein Danach.\u200bMehr zum Coronavirus:DANKE F\u00dcR DIE \u2665 W\u00fcrdest du gerne watson und Journalismus unterst\u00fctzen?"
    },
    {
        "": 26.0,
        "title": "Interview - Der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher erkrankte an Covid: \u00abIch bin im Koma gestorben und wieder auferstanden\u00bb",
        "media": "Aargauer Zeitung",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80175305862,
        "desc": "\u00abIch bin erstaunlicherweise in mein altes Leben zur\u00fcckgekehrt\u00bb, sagt der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher. Bild: Ulrike Arnold. Sie sind vor einem Jahr stark an ...",
        "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/kultur/interview-der-schriftsteller-jonas-luescher-erkrankte-an-covid-ich-bin-im-koma-gestorben-und-wieder-auferstanden-ld.2121331",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Sieben Wochen lag der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher im Koma, nachdem er an Covid erkrankte.\nErst allm\u00e4hlich kann der 44-J\u00e4hrige dar\u00fcber sprechen, was er erlebt hat, als sein Leben an einer Maschine hing.\nEin Ostergespr\u00e4ch \u00fcber Todes\u00e4ngste und Auferstehung, den Glauben an Gott und die Wissenschaft."
    },
    {
        "": 27.0,
        "title": "Aktuelle Werkschau schweizerischen Literaturschaffens ist politisch",
        "media": "S\u00fcdostschweiz",
        "date": "4 weeks ago",
        "datetime": 44299.8017530702,
        "desc": "Elisabeth Bronfen, Anglistikprofessorin in Z\u00fcrich, wird mit dem Autor Jonas L\u00fcscher und der Autorin Marina Stepanova aus Russland sowie mit dem Politologen ...",
        "link": "https://www.suedostschweiz.ch/kultur-musik/2021-04-14/aktuelle-werkschau-schweizerischen-literaturschaffens-ist-politisch",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Als \u00abzentrales Anliegen\u00bb bezeichnen die Verantwortlichen der Solothurner Literaturtage \u00abdie differenzierte Auseinandersetzung mit gesellschaftspolitischen Fragen\u00bb.\nElisabeth Bronfen, Anglistikprofessorin in Z\u00fcrich, wird mit dem Autor Jonas L\u00fcscher und der Autorin Marina Stepanova aus Russland sowie mit dem Politologen Nanad Stojanovic \u00fcber Populismus diskutieren.\nEingeladen an die aktuelle Ausgabe sind die Illustratorin Simone F. Baumann und der Illustrator Jan Baumann.\nDenn: \u00abKultur hat ihren Preis.\u00bbBereits im letzten Jahr war Landolf, damals noch unter der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung von Reina Gehrig, an der Organisation der Solothurner Literaturtage beteiligt.\nAusgabe der Solothurner Literaturtage finde vom 14. bis 16."
    },
    {
        "": 28.0,
        "title": "\u00abIch bin im Koma gestorben und wieder auferstanden\u00bb \u2013 kath.ch",
        "media": "",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80175310493,
        "desc": "Der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher erkrankte an Covid und lag sieben Wochen im Koma. Erst allm\u00e4hlich kann der 44-J\u00e4hrige dar\u00fcber sprechen, was er erlebt hat, ...",
        "link": "https://www.kath.ch/medienspiegel/ich-bin-im-koma-gestorben-und-wieder-auferstanden/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher erkrankte an Covid und lag sieben Wochen im Koma.\nErst allm\u00e4hlich kann der 44-J\u00e4hrige dar\u00fcber sprechen, was er erlebt hat, als sein Leben an einer Maschine hing.\nEin Ostergespr\u00e4ch \u00fcber Todes\u00e4ngste und Auferstehung, den Glauben an Gott und die Wissenschaft.\nDie Artikel des Medienspiegels werden nach den urheberrechtlichen Richtlinien der Medienh\u00e4user publiziert.\nVon den Medienh\u00e4usern gesperrte Beitr\u00e4ge werden mit einem Vorh\u00e4ngeschloss gekennzeichnet."
    },
    {
        "": 29.0,
        "title": "Kommentar zur Gender-Umfrage \u2013 Ein bisschen Eleganz, bitte",
        "media": "Tages-Anzeiger",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80175312808,
        "desc": "Das generische Maskulinum komme ihm in Sachtexten immer unangemessener und nicht pr\u00e4zise genug vor, sagt der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher. So geht es ...",
        "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/ein-bisschen-eleganz-bitte-904267477183",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Kommentar zur Gender-Umfrage \u2013 Ein bisschen Eleganz, bitte Der Genderstern kam in unserer Umfrage miserabel weg.\nFoto: Getty Images, iStockphoto18\u2019274 Leserinnen und Leser nahmen an unserer nicht repr\u00e4sentativen Umfrage zum Gendern teil.\nBeliebt ist das Sternchen unter den Teilnehmenden also nicht.\nEine m\u00f6gliche Erkl\u00e4rung: Es wirkt als Zeichen zu brachial und st\u00f6rt den Lesefluss zu sehr.\nEs gilt, den \u00abtr\u00e4gen Geist der tr\u00e4gen Masse\u00bb \u2013 so kommentierte eine Professorin in einem Mail das Abstimmungsresultat \u2013 st\u00e4rker zu bearbeiten."
    },
    {
        "": 30.0,
        "title": "Krawalle in St. Gallen",
        "media": "SRF",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80175315122,
        "desc": "Vielleicht sollte man einmal einen Artikel \u00fcber \"Die Wut der Alten\" verfassen. Zustimmen dem Kommentar zustimmen; Kommentar von Jonas L\u00fcscher (Jaescho) ...",
        "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/krawalle-in-st-gallen-srf-user-die-jugend-jammert-auf-hohem-niveau",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Am vergangenen Freitagabend kam es in St. Gallen erneut zu Auseinandersetzungen zwischen Jugendlichen und der Polizei.\nAuch SRF-Userin Manuela Fitzi findet kaum Mitleid f\u00fcr die \u00abLuxussorgen einer nicht resilienten Jugend\u00bb.\nDie SRF-Community findet aber auch Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Situation der Jugendlichen.\nSRF-User Henri Jendly kann den Druck auf die Jugend durch die aktuelle Situation nachvollziehen: \u00abKlar kann man anf\u00fchren, es sei Jammern auf hohem Niveau.\nWie erkl\u00e4ren Sie sich die Jugend-Wut in St. Gallen?"
    },
    {
        "": 31.0,
        "title": "Sport-News: GC kassiert heftige Heimniederlage gegen ...",
        "media": "Watson",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.80175317438,
        "desc": "Sieben Wochen lag der Schriftsteller Jonas L\u00fcscher im Koma, nachdem er an Covid erkrankte. Erst allm\u00e4hlich kann der 44-J\u00e4hrige dar\u00fcber sprechen, was er ...",
        "link": "https://www.watson.ch/sport/sport-news/997280345-sport-news-gc-kassiert-heftige-heimniederlage-gegen-neuchatel-xamax",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Sport-News: Schweizer Curler schlagen an der WM auch KanadaNiederreiters Carolina revanchiert sich +++ Clint Capela gl\u00e4nzt erneutDie wichtigsten Kurznews aus der weiten Welt des Sports.\n(sda)Bild: keystoneErste Niederlage der Schweizer Curler an der WMDie Schweizer Curler um Skip Peter De Cruz nehmen im f\u00fcnften Spiel der Weltmeisterschaft in Calgary die erste Niederlage hin.\nIm sechsten von 13 Round-Robin-Spielen treffen die Olympia-Dritten des CC Genf in der Nacht auf Dienstag Schweizer Zeit auf Italien.\nDabei bezwang die 26-j\u00e4hrige Chepngetich die \u00c4thiopierin Yalemzerf Yehualaw (1:04:40) und die Kenianerin Hellen Obiri (1:04:51).\nGegen die Pelicans, die ohne Zion Williamson \u2013 gem\u00e4ss Experten das vielversprechendste Talent seit LeBron James \u2013 antraten, erzwangen die Hawks die Entscheidung im dritten Viertel."
    },
    {
        "": 32.0,
        "title": "Schweizerische Literatur: Neuerscheinungen im Mai 2021",
        "media": "Nau",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.80203026721,
        "desc": "Der Schweizer Autor Jonas L\u00fcscher und der \u00f6sterreichische Philosoph Michael Zichy haben f\u00fcr ihr Sachbuch Denkerinnen und Denker aus unterschiedlichen ...",
        "link": "https://www.nau.ch/news/schweiz/schweizerische-literatur-neuerscheinungen-im-mai-2021-65912454",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 33.0,
        "title": "Tennis - Der Start ist gegl\u00fcckt, jetzt steht das Hingis-Team vor der Bew\u00e4hrungsprobe",
        "media": "Luzerner Zeitung",
        "date": "1 day ago",
        "datetime": 44326.80229527471,
        "desc": "... Riner vorbehalten, an der Seite von L\u00fcscher den einzigen Punkt einzuspielen. ... Den m\u00f6glichen sechsten Punkt vergab das Doppel Jonas Sch\u00e4r/Laurent ...",
        "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/sport/hingis-team-vor-der-bewahrungsprobe-ld.2135293",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Tennis Der Start ist gegl\u00fcckt, jetzt steht das Hingis-Team vor der Bew\u00e4hrungsprobe Die Zentralschweizer Vereine starten mit drei Siegen und einer Niederlage in den NLB-Interclub.\nMit der gleichen Devise stiegen die Zugerinnen nach dem zweiten Platz bei der Premiere hinter Luzern Lido in ihre zweite Saison.\nBei herrlichem Wetter kam auf der Anlage des TC Zug Interclub-Stimmung auf, und die recht zahlreichen Fans bekamen einige Leckerbissen vorgesetzt \u2013 was nat\u00fcrlich vor allem an Martina Hingis lag.\nRiner hat das Captainamt von Corinne Erni \u00fcbernommen und freut sich jetzt auf das Derby gegen Luzern Lido, das am kommenden Samstag stattfindet.\nAm Samstag trifft Allmend zu Hause auf Horgen, das mit einem klaren 9:0-Sieg gegen Nyon in die Saison gestiegen ist."
    },
    {
        "": 34.0,
        "title": "Tennis - Allmends Frauen starten mit gewichtigen Zuz\u00fcgen in die NLB-Interclubsaison",
        "media": "Luzerner Zeitung",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.80229528628,
        "desc": "... f\u00fcr Sursee spielte, und mit Sophie L\u00fcscher (N3.32), der 19-j\u00e4hrigen Aargauerin, ... Der Aargauer Jonas Sch\u00e4r (N3.33), der Baselbieter Laurent Wickli (N4.99) ...",
        "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/sport/allmends-frauen-mit-gewichtigen-zuzugen-ld.2132295",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Tennis Allmends Frauen starten mit gewichtigen Zuz\u00fcgen in die NLB-Interclubsaison Am Samstag beginnt die Tennis-Interclubsaison \u2013 aber vorerst nur in der NLB.\nAuf die NLA-Promotion verzichteten die Luzernerinnen allerdings, weil der Verein das Team nicht auseinanderreissen wollte und auf den eigenen Nachwuchs setzen will.\nEs ist schwierig, einen Favoriten zu nennen\u00bb, sagt Volejnicek, die vor allem auf den Aufsteiger Nyon gespannt ist mit der Nummer 1, Tess Sugnaux (N2.20).\nDer Aargauer Jonas Sch\u00e4r (N3.33), der Baselbieter Laurent Wickli (N4.99) von Allmends NLC-Team und der Obwaldner Neuzuzug Lars Aregger (N4.84) vervollst\u00e4ndigen die Equipe.\nZuoberst auf der Wunsch\u00adliste aller Spielerinnen und Spieler steht gutes Wetter, damit die Partien im Freien \u00fcber die B\u00fchne gehen k\u00f6nnen."
    }
]