[
    {
        "": 0.0,
        "title": "100 Jahre D\u00fcrrenmatt - Universit\u00e4t Bern ernennt Lukas B\u00e4rfuss als Friedrich D\u00fcrrenmatt Gastprofessor | St.Galler Tagblatt",
        "media": "St. Galler Tagblatt",
        "date": "12 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Der Schriftsteller Lukas B\u00e4rfuss wird an der Universit\u00e4t Bern als \u00abFriedrich D\u00fcrrenmatt Gastprofessor f\u00fcr Weltliteratur\u00bb lehren. Die Ernennung erfolgt anl\u00e4sslich ...",
        "link": "https://www.tagblatt.ch/news-service/kultur/100-jahre-duerrenmatt-lukas-baerfuss-als-friedrich-duerrenmatt-gastprofessor-an-uni-bern-ernannt-ld.2084829",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "100 Jahre D\u00fcrrenmatt Universit\u00e4t Bern ernennt Lukas B\u00e4rfuss als Friedrich D\u00fcrrenmatt Gastprofessor Der Schriftsteller Lukas B\u00e4rfuss wird an der Universit\u00e4t Bern als \u00abFriedrich D\u00fcrrenmatt Gastprofessor f\u00fcr Weltliteratur\u00bb lehren.\n\u00abFriedrich D\u00fcrrenmatt Gastprofessor f\u00fcr Weltliteratur\u00bb an der Universit\u00e4t Bern.\nKeystone(dpo) In einer w\u00f6chentlichen Vorlesung mit dem Titel \u00abWahnsinnige und Idioten\u00bb wird Lukas B\u00e4rfuss D\u00fcrrenmatts Werk in der Weltliteratur verorten.\nZu seinen bekanntesten Werken z\u00e4hlen die Theatertexte \u00abDie sexuellen Neurosen unserer Eltern\u00bb (2003), und \u00abMalaga\u00bb (2010) sowie die Romane \u00abHundert Tage\u00bb (2008) und \u00abKoala\u00bb (2014).\n2019 erhielt B\u00e4rfuss als vierter Schweizer \u00fcberhaupt den renommierten Georg-B\u00fcchner-Preis."
    },
    {
        "": 1.0,
        "title": "Licht an: Lukas B\u00e4rfuss \u00fcber die Corona-Zeit",
        "media": "S\u00fcddeutsche Zeitung",
        "date": "13 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Der Schriftsteller Lukas B\u00e4rfuss. (Foto: Boris Roessler/dpa). Meine beste Strategie gegen Depression und Entmutigung? Die schonungslose Konfrontation mit der ...",
        "link": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/licht-an-lukas-baerfuss-corona-1.5173029",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "\"Wir hatten vielleicht nie einen Spieler wie Haaland\"Der norwegische Krimi-Autor Jo Nesb\u00f8 spielte im selben Verein wie sp\u00e4ter Dortmunds Erling Haaland.\nSeine eigene Profi-Karriere scheiterte an Verletzungen und der Sehnsucht nach Romanen.\nHeute bewundert er Haalands Killerinstinkt."
    },
    {
        "": 2.0,
        "title": "Lukas B\u00e4rfuss: \u00abDer religi\u00f6se Duktus ist der Singsang unserer ...",
        "media": "Kath.ch",
        "date": "14 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss: \u00abDer religi\u00f6se Duktus ist der Singsang unserer Zeit\u00bb. \u00abFeinde der offenen Gesellschaft freuen sich \u00fcber die Naivit\u00e4t des Westens. Die Einzigen ...",
        "link": "https://www.kath.ch/newsd/lukas-baerfuss-der-religioese-duktus-ist-der-singsang-unserer-zeit/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Von Barry Black fasziniertDer religi\u00f6se Duktus ist der Singsang unserer Zeit.\nZu viele w\u00e4hnen sich endg\u00fcltig auf der richtigen Seite, der Seite der Erleuchteten.\nSeine Worte waren so passend, so richtig, so unwiderlegbar, dass sogar ich ein heisses Gesicht bekam.\nF\u00fcr Krisen ist der Mensch verantwortlichGenau darin liegt die Gefahr der religi\u00f6sen Diskurse: Sie lassen vergessen, dass diese Krisen kein Schicksal, sondern von Menschen verantwortet sind.\nDas ist auch der Grund, weshalb ich nur von der Wirklichkeit Trost erwarte \u2013 und noch immer erhalten habe."
    },
    {
        "": 3.0,
        "title": "Lukas B\u00e4rfuss \u00fcber das falsche Staunen \u00fcber den Sturm auf das Kapitol",
        "media": "Blick",
        "date": "10 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss \u00fcber den Sturm aufs Kapitol. Das falsche Staunen. 16.04.2021, 18:23 Uhr. Der Sturm auf das Kapitol hatte sich schon lange angek\u00fcndigt \u2013 woher ...",
        "link": "https://www.blick.ch/meinung/kolumnen/lukas-baerfuss-ueber-den-sturm-aufs-kapitol-das-falsche-staunen-id16283071.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Sie st\u00fcrmten und pl\u00fcnderten, sie randalierten und bedrohten eine demokratische Institution und die gew\u00e4hlten Volksvertreter.\nKommentatoren in aller Welt reagierten mit Entsetzen und mit Erstaunen.\nDas Werbegeld wanderte zu den privaten Anbietern, es wanderte vor allem ins Ausland, zu Google, zu Twitter und zu Facebook.\nEr sollte seine Stimme delegieren und darauf z\u00e4hlen k\u00f6nnen, dass die Institutionen und die Gremien die notwendigen Reformen angehen.\nWir alle erleben eine Revolution, eine technologische, eine demografische und eine soziale."
    },
    {
        "": 4.0,
        "title": "B\u00e4rfuss: \u00abNichts ist so traurig wie ein Mann mit einem Noise ...",
        "media": "Kath.ch",
        "date": "7 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss sehnt sich) nach ethisch verbindlichen Massst\u00e4ben, die auch in der Literatur sichtbar werden. Das zeigt sich nicht zuletzt an seinem Wunsch nach ...",
        "link": "https://www.kath.ch/newsd/baerfuss-nichts-ist-so-traurig-wie-ein-mann-mit-einem-noise-cancelling-kopfhoerer/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "\u00abB\u00e4rfuss\u2019 Positionen sind teils radikale.\nSo radikal, wie er das psychologisierende Erz\u00e4hlen als b\u00fcrgerlichen, sp\u00e4tkapitalistischen M\u00fcll kritisiert, geisselt er auch dessen technische Erscheinungsformen wie Smartphones oder Kopfh\u00f6rer, weil sie der Vereinzelung dienen: \u2039Vieles ist traurig, aber nichts ist so traurig wie ein Mann in seinen besten Jahren mit einem Noise-Cancelling-Kopfh\u00f6rer auf den Ohren.\u203aKeine milde IronieWer so etwas f\u00fcr milde Ironie h\u00e4lt, untersch\u00e4tzt, wie furchtlos B\u00e4rfuss von einem solchen Satz zu dem Schluss gelangt, diese Kopfh\u00f6rer seien eigentlich Kriegsger\u00e4t, ihre Tr\u00e4ger mithin Soldaten, also gef\u00e4hrlich.\n(\u2026 Lukas B\u00e4rfuss sehnt sich) nach ethisch verbindlichen Massst\u00e4ben, die auch in der Literatur sichtbar werden.\nDas zeigt sich nicht zuletzt an seinem Wunsch nach einem Kanon, f\u00fcr den er in einem gegenw\u00e4rtigen intellektuellen Klima, das alles Kanonische oder \u00fcberhaupt die Bewertung der Literatur nach Qualit\u00e4tskriterien schon naser\u00fcmpfend betrachtet, mutig eintritt: Er tut das am Beispiel der Schweiz, wo es zu seinem Bedauern keinerlei verbindlichen Lehrplan f\u00fcr Literatur mehr gebe, und wiederum aus Motiven der Solidarit\u00e4t: \u2018damit nicht jeder f\u00fcr sich alleine liest\u2019.\nManipulation und AlgorithmenB\u00e4rfuss\u2019 Kritik hat dabei, weit \u00fcber die Schweiz hinausreichend, universalen Anspruch: \u2039Bis jetzt wird der Kanon des digitalen Zeitalters nicht durch Argumente und offene Diskurse, sondern durch Manipulation und Algorithmen entwickelt.\u203a K\u00f6nnte man mal dr\u00fcber nachdenken.\u00bbJan Wiele rezensiert in der FAZ Lukas B\u00e4rfuss\u2019 neue Essay-Sammlung \u00abDie Krone der Sch\u00f6pfung\u00bb, die soeben im Wallstein-Verlag erschienen ist."
    },
    {
        "": 5.0,
        "title": "Ambitioniert durch die Krise mit Thedel von Wallmoden",
        "media": "NDR",
        "date": "4 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... Gegenwartsliteratur wie B\u00fcchner-Preistr\u00e4ger Lukas B\u00e4rfuss oder Daniela Danz ver\u00f6ffentlicht. Heute besch\u00e4ftigt der Verlag 28 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter ...",
        "link": "https://www.ndr.de/kultur/buch/Ambitioniert-durch-die-Krise-mit-Thedel-von-Wallmoden,wallmoden126.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Ambitioniert durch die Krise mit Thedel von Wallmoden Stand: 04.01.2021 09:36 Uhr 2020 k\u00fcrte das Branchenmagazin \"BuchMarkt\" Thedel von Wallmoden vom G\u00f6ttinger Wallstein Verlag zum Verleger des Jahres.\nVerleger Thedel von Wallmoden sitzt am gro\u00dfen Konferenztisch in der Bibliothek.\nZum Verleger des Jahres 2020 gek\u00fcrtEin Lichtblick f\u00fcr Thedel von Wallmoden war die Wahl zum Verleger des Jahres im Dezember.\nB\u00fccher verlegen, die die Leser \"lesen sollen\"1986 gr\u00fcndet Thedel von Wallmoden gemeinsam mit den Br\u00fcdern Dirk und Frank Steinhoff den Wallstein Verlag.\nTrotz allem will Thedel von Wallmoden 2021 planm\u00e4\u00dfig publizieren."
    },
    {
        "": 6.0,
        "title": "Monika Rinck erh\u00e4lt den Berliner Literaturpreis 2021",
        "media": "BuchMarkt",
        "date": "12 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... Thomas Lehr, Rainald Goetz, Lukas B\u00e4rfuss, Olga Martynova, Feridun Zaimoglu, Ilma Rakusa, Marion Poschmann, Clemens J. Setz und Thomas Meinecke.",
        "link": "https://buchmarkt.de/buecher/monika-rinck-erhaelt-den-berliner-literaturpreis-2021/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die Lyrikerin Monika Rinck erh\u00e4lt den mit 30.000 Euro dotierten Berliner Literaturpreis 2021 der Stiftung Preu\u00dfische Seehandlung.\nIn der Jurybegr\u00fcndung hei\u00dft es: \u201eMit Monika Rinck zeichnet die Preisjury eine Dichterin aus, deren Werk durch Lust am Klang und gedankliche Pr\u00e4zision besticht.\nIn ihren Texten reist Monika Rinck durch den literarischen Echoraum, in Lyrikb\u00e4nden wie Honigprotokolle oder Alle T\u00fcren erzeugen W\u00f6rter, Buchstaben, Binnenreime und Assoziationsketten eine halluzinatorische Kraft.\nF\u00fcr die Preistr\u00e4gerin sind Gedichte Wirksame Fiktionen \u2013 mit ihnen er\u00f6ffnet sie, als Virtuosin des poetischen Bewusstseins, ihren Leserinnen und Lesern neue Wirklichkeiten.\u201cVerliehen wird der Berliner Literaturpreis am 9.\nDer Berliner Literaturpreis zeichnet Autorinnen und Autoren aus, die mit ihrem literarischen Werk einen wesentlichen Beitrag zur Entwicklung der deutschsprachigen Gegenwartsliteratur geleistet haben."
    },
    {
        "": 7.0,
        "title": "Worms: 500 Jahre Widerrufsverweigerung \u2013 Stadt feiert ...",
        "media": "Rhein Neckar Fernsehen",
        "date": "3 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Auch bei den Nibelungen-Festspielen 2021 steht Luther (1483-1546) im Mittelpunkt. Das St\u00fcck schreibt der Schweizer Schriftsteller Lukas B\u00e4rfuss, Regie f\u00fchrt die ...",
        "link": "https://www.rnf.de/worms-500-jahre-widerrufsverweigerung-stadt-feiert-grosses-luther-jahr-248266/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Amen\u00bb \u2013 diese ber\u00fchmten Worte soll der Reformator Martin Luther auf dem Wormser Reichstag als Gegenrede zu Kaiser und Papst gesprochen haben.\nMit mehr als 80 Einzelveranstaltungen \u2013 darunter die traditionellen Nibelungen-Festspiele und eine Landesausstellung \u2013 erinnert die Stadt in Rheinland-Pfalz gemeinsam mit der Evangelischen Kirche in Hessen und Nassau (EKHN) an die Widerrufsverweigerung.\nAbgeschlossen wird das Er\u00f6ffnungswochenende mit einem \u00f6kumenischen Festgottesdienst mit dem EKD-Ratsvorsitzenden Heinrich Bedford-Strohm und Bischof Georg B\u00e4tzing, dem Vorsitzenden der (katholischen) Deutschen Bischofskonferenz.\nWo Luther die ber\u00fchmten Worte gesprochen haben soll, ist heute in Worms ein Park.\nOb dabei wirklich auch der Satz \u00abHier stehe ich und kann nicht anders\u00bb gefallen ist, l\u00e4sst sich Experten zufolge nicht ganz sicher belegen."
    },
    {
        "": 8.0,
        "title": "100. Geburtstag: D\u00fcrrenmatt: Vom Provokateur zur Schullekt\u00fcre",
        "media": "ZDF",
        "date": "5 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Autor Lukas B\u00e4rfuss \"H\u00e4tte mir Obdachlosigkeit gerne erspart\". Stuckrad. Suter und Stuckrad-Barre bei \"Lanz\" \"Zufallsbegegnung im Strandkorb am Meer\".",
        "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/duerrenmatt-100-geburtstag-schweiz-literatur-100.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Das Passwort muss mindestens einen Gro\u00dfbuchstaben enthalten.\nDas Passwort muss mindestens einen Kleinbuchstaben enthalten.\nDas Passwort muss mindestens einen Kleinbuchstaben enthalten.\nDas Passwort muss mindestens 8 Zeichen lang sein und mindestens eine Zahl enthalten.\nBenutzernameDas Passwort muss mindestens 8 Zeichen lang sein, einen Gro\u00dfbuchstaben und eine Ziffer enthalten."
    },
    {
        "": 9.0,
        "title": "Dan Eliasson: Schwedischer Beamter im Corona-Shitstorm",
        "media": "Blick",
        "date": "5 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss fordert den R\u00fccktritt von Ignazio Cassis und Alain Berset. Kolumnen. Kolumnen. Lukas B\u00e4rfuss. Berset und Cassis sollten zur\u00fccktreten.",
        "link": "https://www.blick.ch/ausland/er-wies-bevoelkerung-an-zu-hause-zu-bleiben-schwedischer-beamter-nach-weihnachts-reisli-im-shitstorm-id16276113.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Ein hochrangiger Regierungsbeamter in Schweden fordert die Bev\u00f6lkerung auf, \u00fcber Weihnachten zu Hause zu bleiben.\nEr wies Bev\u00f6lkerung an, zu Hause zu bleibenEr wies Bev\u00f6lkerung an, zu Hause zu bleibenAFP 1/4 Der hochrangige schwedische Regierungsbeamte Dan Eliasson wird wegen einer Weihnachtsreise stark kritisiert.\nAnadolu Agency via Getty Images 2/4 Die Bev\u00f6lkerung wies Eliasson an, die Festtage wegen der Covid-Pandemie zu Hause zu verbringen.\nSein Amt forderte die Bev\u00f6lkerung dazu auf, sich \u00fcber die Festtage an die Corona-Massnahmen zu halten und zu Hause zu bleiben.\nDoch nur wenige Tage sp\u00e4ter hat Eliasson seine Aufforderung entweder vergessen oder einfach v\u00f6llig ausgeblendet."
    },
    {
        "": 10.0,
        "title": "Kopfh\u00f6rer h\u00e4lt er f\u00fcr Kriegsger\u00e4t",
        "media": "FAZ",
        "date": "17 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Es gibt nichts Traurigeres als Menschen, die sich absondern: In seinem dritten Essayband fordert Lukas B\u00e4rfuss Solidarit\u00e4t und verbindliche Ma\u00dfst\u00e4be \u2013 auch ...",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/buecher/rezensionen/belletristik/lukas-baerfuss-essayband-die-krone-der-schoepfung-17133421.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Wenn man gerade erst die l\u00e4ssigen neuen Essays von Michel Houellebecq gelesen hat, wirken die von Lukas B\u00e4rfuss dagegen sehr ernst.\nAus dem Titel des Bandes, \u201eDie Krone der Sch\u00f6pfung\u201c, mag man Sarkasmus angesichts der heutigen Menschheit, vielleicht aber auch einen Appell an diese herauslesen, ihrer Spitzenrolle gerecht zu werden.\nIn der Ablehnung des Fabulierens und Dramatisierens erinnert seine Kritik an die nouveaux romanciers oder Peter Handke; in der Ablehnung des psychologisierenden Erz\u00e4hlens an Alfred D\u00f6blin und die Neue Sachlichkeit.\nW\u00e4hrend der Franzose der reinen Liebe hinterhertrauert, sehnt sich der Schweizer nach ethisch verbindlichen Ma\u00dfst\u00e4ben, die auch in der Literatur sichtbar werden.\nLukas B\u00e4rfuss: \u201eDie Krone der Sch\u00f6pfung\u201c."
    },
    {
        "": 11.0,
        "title": "Opa K\u00f6bi, Lukas B\u00e4rfuss, Marc Walder",
        "media": "MEDIENWOCHE",
        "date": "16 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "The Bad \u2013 B\u00e4rfuss und die Sargn\u00e4gel. Vom Sturm aufs Kapitol bis zu den letzten Sargn\u00e4geln f\u00fcr die SRG dauert es bei der Lekt\u00fcre von Lukas B\u00e4rfuss nur zwei ...",
        "link": "https://medienwoche.ch/2021/01/16/opa-koebi-lukas-baerfuss-marc-walder/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "von Nick L\u00fcthi The Good, The Bad & The Ugly XXI Opa K\u00f6bi, Lukas B\u00e4rfuss, Marc Walder VorlesenThe Good \u2013 Opa K\u00f6bi sagt es freundlich, aber bestimmtDaf\u00fcr, dass die Corona-Berichterstattung in einer gewissen Berechenbarkeit und Routine erstarrt ist, k\u00f6nnen die Redaktionen nichts.\nWas ihn zuerst auszeichnet: Opa K\u00f6bi pflegt in seinem Blog einen gesitteten Ton, und h\u00e4lt nicht alle f\u00fcr Trottel, die nicht seiner Meinung sind.\nIn seinem ersten Beitrag listet Opa K\u00f6bi zehn \u00abfaktische Aussagen\u00bb aus dem Film auf, \u00abdie klar irref\u00fchrend sind\u00bb.\nWo andere auf der Inkompetenz der Teilnehmenden herumgeritten w\u00e4ren, nimmt Opa K\u00f6bi die Sendung zum Anlass, ein paar gesicherte Fakten zu Covid-19 zu wiederholen.\nWenn B\u00e4rfuss in einer Motion, die die SRG einer regelm\u00e4ssigen Pr\u00fcfung durch die Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle unterstellen will, einen Sargnagel erkennt, verkennt er die medienpolitische Realit\u00e4t."
    },
    {
        "": 12.0,
        "title": "KOLUMNE - Der Pate Trump und die Doppelmoral | Luzerner Zeitung",
        "media": "Luzerner Zeitung",
        "date": "25 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss hat 2016 in einem Gespr\u00e4ch in der \u00abFrankfurter Allgemeine Zeitung\u00bbdas, was ich anspreche, wie folgt auf den Punkt gebracht (am Beispiel der ...",
        "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/wirtschaft/kolumne-trump-der-pate-und-die-doppelmoral-ld.2089771",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "kOLUMNE Der Pate Trump und die Doppelmoral Man fragt sich fassungslos, warum viele Millionen von Amerikanern Trump w\u00e4hlten.\nMonika Roth Merken Drucken TeilenDonald Trump Bild: Alex Brandon / APEs sind gute Zeiten f\u00fcr die Emp\u00f6rungskommunikanten aus der Ecke der Doppelmoraltr\u00e4ger.\nUnd man muss sich erneut fragen, was es heisst, wenn die Wirtschaft, wie die NZZ titelte, sich vom \u00abTrumpismus\u00bb verabschiedet.\nTrump der eitle Brandstifter hat einen Fl\u00e4chenbrand an Dreistigkeit, Dummheit und Ignoranz verbunden mit Gewalt angerichtet, dessen Flammen und Gestank sehr lange die Gesellschaft bedrohen und verpesten werden.\nGaspard Gantzer, der Berater von Fran\u00e7ois Hollande war, beschreibt in einem Buch den Besuch von Trump in Paris (11."
    },
    {
        "": 13.0,
        "title": "Umgang mit den Corona-Toten - Das einsame Sterben in der ...",
        "media": "Deutschlandfunk Kultur",
        "date": "24 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Politische Essays von Lukas B\u00e4rfuss \u2013 Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Trauer (Deutschlandfunk Kultur, Lesart, 15.12.2020). N\u00e4he in der Hospizpflege trotz Corona \u2013 Die Angst ...",
        "link": "https://www.deutschlandfunkkultur.de/umgang-mit-den-corona-toten-das-einsame-sterben-in-der.1013.de.html?dram:article_id=491379",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Umgang mit den Corona-Toten Das einsame Sterben in der PandemieGerold Eppler im Gespr\u00e4ch mit Marietta SchwarzIn den Krematorien stapeln sich die S\u00e4rge mit der Aufschrift \"Corona\".\nNach Ansicht von Gerold Eppler liegt das daran, dass sich diese Pandemie langsam ausbreitet, und vor allem Einzelf\u00e4lle gesehen werden.\n\"Es ist anders als bei Katastrophen, die pl\u00f6tzlich \u00fcber die Menschen hereinbrechen, wie bei einem Flugzeugungl\u00fcck, Tsunami oder Bombenanschlag.\"\nVon der Aids-Pandemie lernen\"Angesichts des Todes erfahren wir unsere absolute Ohnmacht.\nAus dieser Zeit kommt das Abspielen von Liedern, die die Verstorbenen gerne geh\u00f6rt haben, oder das Aufsteigenlassen von Luftballons in dem Augenblick, in dem der Sarg oder die Urne ins Grab gesenkt wird."
    },
    {
        "": 14.0,
        "title": "Das sind die Gewinner des Jahres 2020 \u2013 kath.ch",
        "media": "Kath.ch",
        "date": "29 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "In Windeseile stampfte er neue Formate aus dem Boden, zum Teil mit Promis wie Susanne Wille und Lukas B\u00e4rfuss. Am theologischen Profil konnte der ...",
        "link": "https://www.kath.ch/newsd/das-sind-die-gewinner-des-jahres-2020/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Und das auf eine erfrischend unklerikale Art und Weise \u2013 stets betonend, dass es auch andere Gottesdienstformen gibt.\nAufgrund der Spannungen mit Chur und den Unterschieden mit der lateinischen Schweiz sind in der Bischofskonferenz zwar keine Spr\u00fcnge zu machen.\n\u00a9 kath.ch D\u00e9j\u00e0-vu: Nach der umstrittenen Instruktion der Kleruskongregation ist auch das Papier der Glaubenskongregation von der pastoralen Realit\u00e4t weit entfernt.\nSp\u00e4ter ging es mit einer Online-Petition zugunsten des geschassten Generalvikars Martin Kopp weiter und mit einem Protestmarsch nach Chur.\nMenschen, die sie kennen, behaupten, ihr seien ihre FDP-Mitgliedschaft und die N\u00e4he zur Glencore-Agentur \u00abFurrerhugi\u00bb wichtiger als die Paulus-Akademie."
    },
    {
        "": 15.0,
        "title": "Friedrich D\u00fcrrenmatt erh\u00e4lt zu seinem 100. Geburtstag eigene M\u00fcnze",
        "media": "Nau",
        "date": "21 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss wird Friedrich D\u00fcrrenmatt Gastprofessor \u00b7 Autoren-Jubil\u00e4um - Friedrich D\u00fcrrenmatt w\u00e4re heute 100 Jahre alt ...",
        "link": "https://www.nau.ch/news/schweiz/friedrich-durrenmatt-erhalt-zu-seinem-100-geburtstag-eigene-munze-65856838",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": ""
    },
    {
        "": 16.0,
        "title": "Neuer Inhaber, vertrautes Gesicht \u2013 Eigent\u00fcmerwechsel in der ...",
        "media": "Meine S\u00fcdstadt",
        "date": "26 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... zu bewerben, lade man inzwischen \u00fcber soziale Medien zu Veranstaltungen mit Autoren wie Lukas B\u00e4rfuss, Feridun Zaimoglu und Norbert Scheuer ein.",
        "link": "https://www.meinesuedstadt.de/neuer-inhaber-vertrautes-gesicht-eigentuemerwechsel-in-der-maternus-buchhandlung-an-der-severinstrasse/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Neuer Inhaber, vertrautes Gesicht \u2013 Eigent\u00fcmerwechsel in der Maternus-Buchhandlung an der Severinstra\u00dfeDienstag, 26.\nJanuar 2021 | Text: Engelbert Broich | Bild: Engelbert BroichGesch\u00e4tzte Lesezeit: 2 MinutenZum neuen Jahr hat der Inhaber der Maternus-Buchhandlung gewechselt.\nAuf Bernhard E. Broich und Ursula J\u00fcnger folgt Gerrit V\u00f6lker.\nDer Literaturwissenschaftler, Jahrgang 1977, ist ein vertrautes Gesicht im tiefen Ladenlokal an der Severinstra\u00dfe 76.\nSchon unter Broich und J\u00fcnger, denen er vor zwei Jahren sein Interesse an der Gesch\u00e4fts\u00fcbernahme bekundete, habe er eine gro\u00dfe Freiheit versp\u00fcrt."
    },
    {
        "": 17.0,
        "title": "Wollen wir mit Philosophie das Alain Berset-Covid-Gef\u00e4ngnis ...",
        "media": "Inside Paradeplatz",
        "date": "24 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss, Schriftsteller und B\u00fcchner-Preistr\u00e4ger (das ist etwas Gewaltiges f\u00fcr Literaten, nahe am Nobelpreis), ist der Hausphilosoph des Ringier Verlags.",
        "link": "https://insideparadeplatz.ch/2021/01/24/wollen-wir-mit-philosophie-das-alain-berset-covid-gefaengnis-stuermen/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Wir stehen erst am Anfang des zweiten Covid-Jahres, und ich sehe ein Volk, das wie ein Kuchen in sich zusammensinkt.\nNicht einmal Eric Gujer, der Chefredaktor, der ihn engagierte, h\u00e4lt das intellektuelle Chaos, das Scheu veranstalte, l\u00e4nger aus.\nMit manchen Ausrutschern nicht nur gegen die P\u00e4pste, sondern auch gegen die Juden und die Bauern, die er zu h\u00e4ngen empfahl.\nLukas B\u00e4rfuss, Schriftsteller und B\u00fcchner-Preistr\u00e4ger (das ist etwas Gewaltiges f\u00fcr Literaten, nahe am Nobelpreis), ist der Hausphilosoph des Ringier Verlags.\nDas ist ein schlechtes Ende, welches ich so wenig empfehle wie einen Abgang bei Exit oder einer ihrer Schweizer Nachahmer-Firmen."
    },
    {
        "": 18.0,
        "title": "Von Schulsch\u00e4tzen und anderen Erscheinungen im ...",
        "media": "Jungfrau Zeitung",
        "date": "21 Jan 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Das \u2026 Thun/Z\u00fcrich | 09. Juli 2019. Georg-B\u00fcchner-Preis f\u00fcr Lukas B\u00e4rfuss. Der 47-J\u00e4hrige holt die Auszeichnung erstmals seit 25 Jahren in die Schweiz.",
        "link": "https://www.jungfrauzeitung.ch/artikel/187506/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Das erste Buch der Amsoldingerin \u2013 \u00abMinisterium der Liebe\u00bb \u2013 wurde mit dem \u00abLiteraturpreis 2018 des Kantons Bern\u00bb ausgezeichnet.\nVier Monate sp\u00e4ter liest Bettina Gugger die Kurzgeschichte mit dem Titel \u00abAndri\u00bb in der Caf\u00e9 Bar Mokka, wie bereits in Burgdorf begleitet von Henry Love an der Gitarre.\nDarin geht es unter anderem um eine etwas andere Weltanschauung, die dem Wort Schulschatz eine ganz neue Bedeutung verleiht.\n\u00dcber Bettina Gugger Bettina Gugger wurde 1983 in Amsoldingen geboren und wuchs im Grossraum Thun auf.\nDaneben lebt und arbeitet die Autorin in Burgdorf und schreibt nebst den Kurzgeschichten auch Blogs mit Kulturkritiken, Kolumnen und Kunstbesprechungen."
    },
    {
        "": 19.0,
        "title": "Lukas B\u00e4rfuss: Ein Interview, zwei unterschiedliche Titel",
        "media": "persoenlich.com",
        "date": "14 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss, einer der bekanntesten Schweizer Schriftsteller und Dramaturgen, \u00e4rgert sich \u00fcber die Titelgebung seines Interviews in den Tamedia-Zeitungen.",
        "link": "https://www.persoenlich.com/medien/ein-interview-zwei-unterschiedliche-titel",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Lukas B\u00e4rfuss, einer der bekanntesten Schweizer Schriftsteller und Dramaturgen, \u00e4rgert sich \u00fcber die Titelgebung seines Interviews in den Tamedia-Zeitungen.\nDas fehlende \u00abviele\u00bb \u00fcber dem gleichen Interview erg\u00e4be einen ganz anderen Sinn, echauffierte sich der frischgek\u00fcrte D\u00fcrrenmatt-Gastprofessor der Uni Bern.\nEr werde daran \u2013 so B\u00e4rfuss gegen\u00fcber Moderator Roger Schawinski \u2013 eine Woche zu beissen haben.\nCorona doch kein \u00abPipifax\u00bbIm Verlaufe des launigen Gespr\u00e4chs behauptete B\u00e4rfuss, es habe noch nie jemand in der Schweiz mit Journalismus Geld verdient.\nB\u00e4rfuss blieb bei seiner These, dies im Gegensatz zu seiner \u2013 in den Tamedia-Zeitungen publizierten \u2013 Behauptung, wonach es sich bei Corona im Vergleich mit dem Klimawandel um \u00abPipifax\u00bb handle."
    },
    {
        "": 20.0,
        "title": "Lukas B\u00e4rfuss \u00fcber Demut und ein Jahr Corona",
        "media": "Blick",
        "date": "7 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss \u00fcber Demut und ein Jahr Corona. \u00dcberheblichkeit ist t\u00f6dlich. 12.03.2021, 18:05 Uhr. Vor zw\u00f6lf Monaten \u00e4nderte sich unser Leben von Grund auf.",
        "link": "https://www.blick.ch/meinung/kolumnen/lukas-baerfuss-ueber-demut-und-ein-jahr-corona-ueberheblichkeit-ist-toedlich-id16333191.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Das bisherige Leben verschwand und mit ihm ein Repertoire an k\u00f6rperlichen Gesten, ein Katalog des sozialen Verhaltens.\nDie Gewohnheiten, die geliebten und die unangenehmen, waren weg.\nDas bedeutete den vierten Platz und f\u00fcr die meisten Beobachter das Ende seiner Hoffnungen im Rennen um das Weisse Haus.\nAuch jetzt blieb es f\u00fcr die meisten Schweizer eine Aff\u00e4re, die das Ausland besch\u00e4ftigte.\nF\u00fcr das Ausland sch\u00e4tzen fast vierzig Prozent der Befragten die Gefahr als hoch oder sehr hoch ein, f\u00fcr die Schweiz allerdings erkannte weniger als ein F\u00fcnftel ein Problem."
    },
    {
        "": 21.0,
        "title": "Luther soll kommen: Veranstalter halten an Nibelungen ...",
        "media": "Die Rheinpfalz",
        "date": "9 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... und Georg-B\u00fcchner-Preistr\u00e4ger Lukas B\u00e4rfuss, Regie f\u00fchrt die Ungarin Ildik\u00f3 ... Laut Thomas Laue, K\u00fcnstlerischer Leiter der Festspiele, soll es in B\u00e4rfuss' ...",
        "link": "https://www.rheinpfalz.de/kultur_artikel,-luther-soll-kommen-veranstalter-halten-an-nibelungen-festspielen-2021-fest-_arid,5166601.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die Nibelungen-Festspiele 2021 sollen stattfinden.\nIn welcher Form sie wegen der Pandemie ablaufen werden und wie viele Besucher nach Worms kommen k\u00f6nnen, bleibt jedoch noch offen.\nSicher ist nur, dass die Nibelungen-Sage in diesem Jahr ausgesetzt wird.\nIm Mittelpunkt der Urauff\u00fchrung wird stattdessen Luther stehen.\n500 Jahre ist es her, dass Martin Luther vor dem Wormser Reichstag seine 95 Thesen"
    },
    {
        "": 22.0,
        "title": "Bundespr\u00e4sident kommt zum Jubil\u00e4um \"500 Jahre Wormser Reichstag\" im April / Festakt mit zahlreichen...",
        "media": "Presseportal",
        "date": "11 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Sie zeigen in einer Urauff\u00fchrung das St\u00fcck \"Luther\" von Lukas B\u00e4rfuss an Originalschaupl\u00e4tzen. Am 3. Juli wird zudem die Landesausstellung \"Hier stehe ich.",
        "link": "https://www.presseportal.de/pm/55310/4836289",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "EKD - Evangelische Kirche in DeutschlandBundespr\u00e4sident kommt zum Jubil\u00e4um \"500 Jahre Wormser Reichstag\" im AprilFestakt mit zahlreichen prominenten G\u00e4sten jetzt am 16.\nGenau 500 Jahre sp\u00e4ter werden die Feierlichkeiten in der Stadt Worms mit einem Festakt am Freitag, 16.\nAuch der hessen-nassauische Kirchenpr\u00e4sident Volker Jung, der Bischof des Bistums Mainz, Peter Kohlgraf, der Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Worms, Adolf Kessel, sowie der Kirchenhistoriker Thomas Kaufmann gestalten den Festakt mit.\nDie genauen Rahmenbedingungen wie etwa der Umfang der Veranstaltung und der Ort werden in den kommenden Wochen entsprechend der Corona-Lage angepasst.\nDie Stadt Worms und die evangelische Kirche feiern das Jubil\u00e4um ab April mit einem umfassenden Programm."
    },
    {
        "": 23.0,
        "title": "Interview zum Arabischen Fr\u00fchling \u2013 \u00abDie Revolution existiert ...",
        "media": "Der Bund",
        "date": "8 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas Baerfuss, Schriftsteller, Buehnenautor, Dramaturg und ... AboInterview mit Lukas B\u00e4rfuss\u00abDie vielen Toten sind eine Folge des Mangels an Demut und ...",
        "link": "https://www.derbund.ch/die-revolution-existiert-und-sie-wird-siegen-507568448416",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der \u00e4gyptische Schriftsteller Alaa al-Aswani war vor zehn Jahren bei den Demonstrationen auf dem Tahrir-Platz dabei, die zum R\u00fccktritt von Pr\u00e4sident Mubarak f\u00fchrten.\nHerr Aswani, vor zehn Jahren standen Sie auf dem Tahrir-Platz in Kairo, mit Tausenden anderer \u00c4gypter, und demonstrierten f\u00fcr Freiheit und Reformen, 18 Tage lang.\nMit welchen Gef\u00fchlen denken Sie zur\u00fcck?\nDiese 18 Tage waren die besten Tage meines Lebens.\nUnd nicht nur f\u00fcr mich, sondern auch f\u00fcr alle, die dabei waren."
    },
    {
        "": 24.0,
        "title": "Diese 7 W\u00f6rter benutzen wir alle falsch",
        "media": "Blick",
        "date": "5 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Diese italienische W\u00f6rter sprechen wir alle falsch aus. Expresso gef\u00e4lllig? Diese italienischen W\u00f6rter sprechen Schweizer falsch aus \u00b7 Lukas B\u00e4rfuss fordert den ...",
        "link": "https://www.blick.ch/life/wissen/der-busen-liegt-eigentlich-woanders-diese-7-woerter-verwenden-viele-voellig-falsch-id16330606.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Von Anglizismen bis hin zu Fremdw\u00f6rtern schleichen sich immer wieder Begriffe in unseren t\u00e4glichen Sprachgebrauch, die wir genau genommen v\u00f6llig falsch verwenden.\nOft wird der Begriff n\u00e4mlich falsch verwendet.\nDie Olympiade hingegen ist die Periode zwischen den Olympischen Spielen, also die Zeit, in der gerade keine Spiele stattfinden.\nScheinbar und anscheinendObwohl diese beiden W\u00f6rter von vielen Leuten als Synonyme verwendet werden, haben sie genau genommen eine gegenteilige Bedeutung.\nWenn es nur so scheint, dass er einen Fehler gemacht habe, dieser Fehler aber gar nicht passiert ist, ist \u00abscheinbar\u00bb das richtige Wort."
    },
    {
        "": 25.0,
        "title": "Das sind die Professoren des Jahres 2020 \u2013 kath.ch",
        "media": "Kath.ch",
        "date": "3 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "\u00c4hnlich wie der Schweizer Star-Autor Lukas B\u00e4rfuss kritisierte Peter Kirchschl\u00e4ger relativ fr\u00fch die wirtschaftsfreundlichen Massnahmen w\u00e4hrend des ersten ...",
        "link": "https://www.kath.ch/newsd/das-sind-die-professoren-des-jahres-2020/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Bogner hat mit \u00abIhr macht uns die Kirche kaputt\u2026 \u2026doch wir lassen das nicht zu!\u00bb die wichtigste theologische Streitschrift des Jahres 2019 ver\u00f6ffentlicht.\n\u00a9 zVg Mariano Delgado leitet die Theologische Fakult\u00e4t FreiburgSeit er Dekan ist, ist Ruhe in die Fakult\u00e4t eingekehrt.\nDie Theologin ist letztes Jahr in eine Studienkommission berufen worden, die im Auftrag von Papst Franziskus die Frage des Frauendiakonats untersucht.\n\u00abEs h\u00e4tte in der Schweiz auch andere Theologieprofessorinnen gegeben, die die weltkirchliche Diskussion bereichern k\u00f6nnten\u00bb, schrieb etwa RKZ-Generalsekret\u00e4r Daniel Kosch auf Facebook.\nSimon Peng-Keller (51)Wie relevant sind die Projekte, die der Schweizerische Nationalfonds f\u00f6rdert?"
    },
    {
        "": 26.0,
        "title": "Ein \u00d6sterreicher in Z\u00fcrich erkl\u00e4rt Thomas Bernhards ...",
        "media": "Kath.ch",
        "date": "9 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss: \u201eDer religi\u00f6se Duktus ist der Singsang unserer Zeit\u201c. \u00a9 Katholisches Medienzentrum, 09.02.2021. Die Rechte s\u00e4mtlicher Texte sind beim ...",
        "link": "https://www.kath.ch/newsd/ein-oesterreicher-in-zuerich-erklaert-thomas-bernhards-katholisches-trauma/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Zu glauben, dass man immer nur Opfer war, und dies auch auszusprechen.\n\u00abDer Katholizismus ist der grosse Zerst\u00f6rer der Kinderseelen.\u00bb Thomas BernhardEr hat sich an der katholischen Kirche abgearbeitet.\nDer Katholizismus ist der grosse Zerst\u00f6rer der Kinderseelen, der grosse Angsteinjager, der grosse Charaktervernichter des Kindes\u00bb klingt heute aktueller denn je.\nVier Jahre sp\u00e4ter durfte ich f\u00fcr und mit Marboe arbeiten, \u00fcbrigens ein zutiefst b\u00fcrgerlich-katholischer Mensch voller Gegens\u00e4tze.\nEr stammt aus \u00d6sterreich und war fr\u00fcher f\u00fcr die Erzdi\u00f6zese Wien t\u00e4tig."
    },
    {
        "": 27.0,
        "title": "J\u00fcrg Halter pr\u00e4sentiert seinen neuen Gedichtband - \u00abGemeinsame Sprache\u00bb",
        "media": "Blick",
        "date": "8 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss \u00fcber Corona. Covid-19 oder die Politik des Birnensch\u00fcttelns \u00b7 Willk\u00fcr im Bundeshaus? Helmut Hubacher \u00abDer Alte\u00bb. Willk\u00fcr im Bundeshaus?",
        "link": "https://www.blick.ch/life/freizeit/juerg-halter-ueber-seinen-neuen-gedichtband-gemeinsame-sprache-mir-macht-angst-wie-vergiftet-wir-kommunizieren-id16332031.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Philippe Rossier 5/5 J\u00fcrg Halter: \u00abIch weiss, wie das ist.\nEs ist absurd: Die Gesellschaft ist digital st\u00e4rker miteinander verbunden denn je und driftet doch auseinander.\nSowieso: Poesie ist \u00fcberall zu finden, wenn man nur offen f\u00fcr sie ist.\nEs ist mir nur pers\u00f6nlich unangenehm mitzulaufen, vielleicht weil viele Demos auch was Ausschliessendes haben.\nMeine Eltern, meine Freunde, die Natur, das Lesen, Konzerte, das Theater, das Essen, das Trinken."
    },
    {
        "": 28.0,
        "title": "Zwischenkriegszeiten - J\u00fcrgen Heimbach erkundet in ...",
        "media": "Literaturkritik.de",
        "date": "19 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "J\u00fcrgen Heimbach hat seinem neuen Roman Vorboten ein Zitat aus der B\u00fcchner-Preis-Rede von Lukas B\u00e4rfuss vorangestellt: \u201eWer den letzten Krieg vergisst, ...",
        "link": "https://literaturkritik.de/heimbach-vorboten,27652.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Dazu erz\u00e4hlt er von der Zeit direkt nach dem Ersten Weltkrieg in einem fiktiven Dorf im besetzten Rheinhessen.\nDer Gro\u00dfe Krieg und die an der Heimatfront kaum zu vermittelnde Niederlage des deutschen Heeres hat die Bev\u00f6lkerung getroffen.\nIm ehemals reichen Landstrich herrschen aufgrund der zu bezahlenden Abgaben und der Bed\u00fcrfnisse der einquartierten Soldaten Hunger und Armut.\nF\u00fcr die Schl\u00e4ge, die der Vater im Klassenzimmer austeilt, r\u00e4chen sich die Kinder an seinem sensiblen Sohn Wieland.\nWenn er sich aufregt, verliert er die Kontrolle \u00fcber seinen K\u00f6rper."
    },
    {
        "": 29.0,
        "title": "Literatur aus Grossbritannien \u2013 Sie zeigt die vielen Gesichter ...",
        "media": "Der Bund",
        "date": "22 Feb 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas Baerfuss, Schriftsteller, Buehnenautor, Dramaturg und ... AboInterview mit Lukas B\u00e4rfuss\u00abDie vielen Toten sind eine Folge des Mangels an Demut und ...",
        "link": "https://www.derbund.ch/sie-zeigt-die-vielen-gesichter-des-rassismus-171983692062",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Literatur aus Grossbritannien \u2013 Sie zeigt die vielen Gesichter des Rassismus In ihrem preisgekr\u00f6nten Roman \u00abM\u00e4dchen, Frau etc.\u00bb zeigt Bernardine Evaristo an einem Dutzend Portr\u00e4ts die Vielfalt schwarzen Lebens in England.\nMartin EbelBernardine Evaristo ist eine der einflussreichsten Intellektuellen Grossbritanniens.\nBernardine Evaristos Roman \u00abM\u00e4dchen, Frau etc.\u00bb, der jetzt auf Deutsch erschienen ist, wird dieser Spannweite gerecht \u2013 und tut das, was Literatur am besten kann: Er widmet sich dem Besonderen statt dem Allgemeinen, dem Genauen statt dem Abstrakten \u2013 also dem Einzelfall.\nAber ausge\u00fcbt wird er an und erlebt und beantwortet von Individuen.\nVon jedem und jeder auf seine, auf ihre Weise."
    },
    {
        "": 30.0,
        "title": "Der Geist ist tot, die H\u00fclle auch",
        "media": "Seniorweb",
        "date": "11 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "... Brecht, Frisch und D\u00fcrrenmatt, aber auch von Vaclav Havel, Thomas H\u00fcrlimann, Hansj\u00f6rg Schneider, Botho Strauss, Elfriede Jelinek und Lukas B\u00e4rfuss?",
        "link": "https://seniorweb.ch/2021/03/11/der-geist-ist-tot-die-huelle-auch/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Unter dem Titel \u00abTheater hat immer mit dem Unvorhergesehenen zu tun\u00bb, liess die Direktion zum Spielplan 2020/21 verlauten: \u00abDas Modell der acht Hausregisseur*innen hat sich nicht nur bei der Gestaltung der vergangenen und der kommenden Saison bew\u00e4hrt, sondern auch bei der Bew\u00e4ltigung der mit der Corona-Krise entstandenen Herausforderungen, denen am Schauspielhaus Z\u00fcrich mit reicher k\u00fcnstlerischer Experimentierfreude begegnet wurde.\nDas klassische Repertoire begn\u00fcgt sich aktuell mit der Nennung von D\u00fcrrenmatts Welterfolg \u201eDer Besuch der alten Dame\u201c zu seinem 100.\nWie umwerfend originell sich die neuen P\u00e4pste am Pfauen verkaufen wollen, zeigt die l\u00e4ppische, neue Schreibweise des Theaters: Zauspielhaus S\u00fcrich!\nK\u00f6nnen Sie mir aus der j\u00fcngeren Garde einen Schauspieler nennen, der nur ann\u00e4hernd an die Gestalt von Bruno Ganz heranreichte?\nDoch wo der Geist tot ist, l\u00e4sst sich auch \u00fcber die H\u00fclle nicht mehr diskutieren."
    },
    {
        "": 31.0,
        "title": "Hier stehe ich, ich kann nicht anders",
        "media": "FAZ",
        "date": "11 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Nibelungenfestspiele: Freiluftauff\u00fchrungen des Luther-St\u00fccks von Lukas B\u00e4rfuss im illuminierten Heylshofpark neben dem Kaiserdom vom 16. Juli bis zum 1.",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/reise/reichstag-in-worms-vor-500-jahren-wo-luther-wirkte-17236360.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die H\u00e4ndler haben ihre Gesch\u00e4fte geschlossen, der Platz vor dem Dom ist verwaist, die Tore des angrenzenden Parks sind verriegelt.\n\u201eEs ist die Pest\u201c, denkt Luther, denn die Bezeichnung \u201eCorona\u201c kennt er nur aus lateinischen Schriften der r\u00f6mischen Antike \u2013 f\u00fcr Kronen und Siegeskr\u00e4nze.\nKeine Spur ist geblieben vom Johanniterhof, in dem er damals \u00fcbernachtete, und vom mehrgliedrigen Bischofshof, in dem die Beratungen des Reichstags stattfanden.\nDie Verw\u00fcstungen des Pf\u00e4lzischen Erbfolgekriegs 1689 und des Zweiten Weltkriegs waren gr\u00fcndlich.\n\u201eIst aus diesem Dom am Ende eine evangelische Kirche geworden?\u201c, fragt sich der Zeitreisende."
    },
    {
        "": 32.0,
        "title": "Rezension: J\u00fcrgen Prott, \u00abKonfliktfall Solidarit\u00e4t\u00bb, Steidl",
        "media": "Blick",
        "date": "14 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss fordert den R\u00fccktritt von Ignazio Cassis und Alain Berset. Kolumnen. Kolumnen. Lukas B\u00e4rfuss. Berset und Cassis sollten zur\u00fccktreten.",
        "link": "https://www.blick.ch/meinung/kolumnen/zur-sache-neue-non-fiction-buecher-der-begriff-solidaritaet-hat-im-corona-jahr-hochkonjunktur-id16397295.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Ob wir Betriebe, Nachbarschaften oder ganze Gesellschaften betrachten, immer stossen wir auf Kr\u00e4fte, die das Solidarische befl\u00fcgeln \u2013 und auf das Gegenteil davon.\nFebruar 2020 findet sich der Begriff 38'716 Mal in deutschsprachigen Artikeln, im Jahr zuvor sind es 10'140 Nennungen \u2013 das ist beinahe eine Vervierfachung!\nJuni 2020 fragt der \u00abTages-Anzeiger\u00bb: \u00abAuf welche Art sollen wir solidarisch sein?\u00bb, und die \u00abNZZ\u00bb frotzelt am 15.\nFebruar 2021: \u00abDas Gerede von der Solidarit\u00e4t.\u00bb\u00abKonfliktfall Solidarit\u00e4t\u00bb betitelt der deutsche Soziologe J\u00fcrgen Prott (78) sein k\u00fcrzlich erschienenes Buch mit \u00abGeschichten und Analysen aus einer ersch\u00f6pften Lebenswelt\u00bb.\nZudem hat es die Solidarit\u00e4t in Zeiten des Abstandnehmens nicht leicht, denn sie sch\u00f6pft ihre Kraft nicht zuletzt aus menschlicher N\u00e4he."
    },
    {
        "": 33.0,
        "title": "SRF in der Kritik \u2013 Wie entsteht bloss so ein \u00abTatort\u00bb?",
        "media": "Der Bund",
        "date": "11 Mar 2021",
        "datetime": "",
        "desc": "Wieso nicht: Martin Suter oder Christine Brand schreiben einen spannenden, romantauglichen Plot \u2013 und Sibylle Berg oder Lukas B\u00e4rfuss schreiben dazu die ...",
        "link": "https://www.derbund.ch/in-diesen-9-schritten-lauert-unsere-tatort-misere-554207715037",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "SRF in der Kritik \u2013 Wie entsteht bloss so ein \u00abTatort\u00bb?\nAuch der letzte, \u00abSchoggil\u00e4be\u00bb, kassierte wieder harsche Kritik aus dem In- und Ausland, ganz besonders f\u00fcr das Drehbuch (hier unsere Rezension).\nDie Autoren-AkquiseDa es um viel geht \u2013 an Ressourcen und an Image \u2013, setzt man bei SRF auf Leute, die Erfahrung mit dem Format und dem Genre haben.\nStatt den \u00abTatort\u00bb offen auszuschreiben, fordert SRF gezielt erfahrene Autorinnen und Autoren auf, ein Konzept einzureichen.\nF\u00fcr den neuen \u00abTatort\u00bb habe man sechs Konzepte eingeholt, aus der Schweiz und aus Deutschland, sagt Urs Fitze."
    },
    {
        "": 34.0,
        "title": "Die Online-Literatursendung \"\u00dcBER:\" zum Thema \"Millionen/Illusionen\"",
        "media": "DerStandard",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79492560825,
        "desc": "... der Schweizer Schriftsteller und B\u00fcchner-Preis-Tr\u00e4ger von 2019 Lukas B\u00e4rfuss, von dem zuletzt die Essaysammlung Die Krone der Sch\u00f6pfung erschienen ist.",
        "link": "https://www.derstandard.at/story/2000125375990/die-online-literatursendung-ueber-zum-thema-millionenillusionen",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die Standard-ALBUM-Kooperation mit der Literatursendung \"\u00dcBER:\" geht in Runde vierDie Folge vier von \u00dcBER: ist da!\nIn der neuesten Ausgabe der Online-Literatursendung der umtriebigen Autorinnen Daniela Emminger und Nika Pfeifer geht es um das schillernde Thema \"Millionen/Illusionen\", und daf\u00fcr sind die beiden Buchbotschafterinnen trotz Corona-Pandemie, wir ahnen es, ins millionenschwere Nachbarland gereist, um von der reichen Schweiz aus den Fokus bis ins arme Griechenland zu schwenken.\nHier sollten Ihre Optionen angezeigt werden, um zu entscheiden, wie Sie DER STANDARD nutzen wollen.\nBitte deaktivieren Sie s\u00e4mtliche Hard- und Software-Komponenten die, in der Lage sind Teile unserer Website zu blockieren.\nBrowser-AddOns wie Adblocker oder auch netzwerktechnische Filter."
    },
    {
        "": 35.0,
        "title": "Turnverein Olten - 20. Skiweekend Faustballriege des TV Olten",
        "media": "Aargauer Zeitung",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.7949256314,
        "desc": "Roman B\u00e4rfuss 21.03.2021, 22.13 Uhr. H\u00f6ren ... Bild: Roman B\u00e4rfuss ... Furi \u00b7 Hotel \u00b7 Kanton Solothurn \u00b7 Kanton Wallis \u00b7 Lukas B\u00e4rfuss \u00b7 Walliser Alpen \u00b7 Zermatt ...",
        "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/leserbeitrag/nwch/20-skiweekend-faustballriege-des-tv-olten-ld.2116889",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Skiweekend Faustballriege des TV Olten4 Bilder 4 Bilder Bild: Roman B\u00e4rfuss(chm)Nachdem die Faustballriege des TV Olten ihr Skiweekend 2020 wegen des Lockdowns schon nach einer Nacht abbrechen musste, versuchte es eine kleine Gruppe von 10 Teilnehmer in diesem Jahr nochmals.\nNach einem kurzen Besuch in der Bar verkroch sich die Gruppe in die Zimmer.\nSo traf sich die Gruppe am Samstagmorgen bereits um 7.00 Uhr zum Morgenessen.\nAm Morgen entschied sich die Gruppe einstimmig, die Skiausr\u00fcstung im Keller zu lassen.\nGut gelaunt in Olten angekommen, freuen wir uns jetzt schon auf das Skiweekend 2022, hoffentlich ohne Lockdown, mit offenen Restaurants und einem offenen Skigebiet in Italien."
    },
    {
        "": 36.0,
        "title": "Laut Expertengremium \u2013 Frankreich mitverantwortlich f\u00fcr V\u00f6lkermord in Ruanda",
        "media": "SRF",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79492565456,
        "desc": "Zur Geschichte: Allen die es noch nicht gelesen haben, sei das Buch von Lukas B\u00e4rfuss \"Hundert Tage\" zur Lekt\u00fcre empfohlen. Zustimmen dem Kommentar ...",
        "link": "https://www.srf.ch/news/international/laut-expertengremium-frankreich-mitverantwortlich-fuer-voelkermord-in-ruanda",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Nach Einsch\u00e4tzung einer Historiker-Kommission tr\u00e4gt Frankreich eine schwere Verantwortung f\u00fcr den V\u00f6lkermord in Ruanda.\nDas europ\u00e4ische Land sei blind gewesen und habe versagt, weil es den Genozid von 1994 nicht verhindert habe, sagt der Bericht.\nBeim V\u00f6lkermord im ostafrikanischen Staat Ruanda wurden 1994 mehr als 800'000 Angeh\u00f6rige der Bev\u00f6lkerungsgruppen Tutsi und Hutu ermordet.\nKein Beweis f\u00fcr eine MitschuldDem Bericht zufolge gibt es jedoch keine Beweise f\u00fcr eine Mitschuld Frankreichs an der T\u00f6tung von Hunderttausenden von Angeh\u00f6rigen der Bev\u00f6lkerungsgruppen Tutsi und Hutu.\nDie meisten der Opfer waren Angeh\u00f6rige der Tutsi, aber auch moderate Hutu, die sich nicht am V\u00f6lkermord beteiligen wollten, wurden umgebracht."
    },
    {
        "": 37.0,
        "title": "\u201eLuther war ein Reaktion\u00e4r\u201c: Autor Lukas B\u00e4rfuss im Interview ...",
        "media": "Die Rheinpfalz",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79399988683,
        "desc": "\u201eLuther war ein Reaktion\u00e4r\u201c: Autor Lukas B\u00e4rfuss im Interview zu einem St\u00fcck f\u00fcr Worms. Will die Frauen in Luthers Umfeld in den Fokus r\u00fccken: Autor Lukas ...",
        "link": "https://www.rheinpfalz.de/lokal/frankenthal_artikel,-luther-war-ein-reaktion%C3%A4r-autor-lukas-b%C3%A4rfuss-im-interview-zu-einem-st%C3%BCck-f%C3%BCr-worms-_arid,5188177.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Statt um Siegfried und Br\u00fcnhild geht es in diesem Sommer in Worms bei den Nibelungen-Festspielen um einen Kirchenmann.\n500 Jahre ist es her, dass Luther sich auf dem Reichstag zu Worms weigerte, seine Thesen zu widerrufen.\nWas diese Geschichte mit heute zu tun hat?\nEin Interview.\nDie Recherche f\u00fcr sein Lutherst\u00fcck bezeichnet Lukas B\u00e4rfuss als"
    },
    {
        "": 38.0,
        "title": "Rezension: Der Roman \"Kurzes Buch \u00fcber Tobias\" von Jakob Nolte.",
        "media": "S\u00fcddeutsche Zeitung",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79399990998,
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss hat dieses Lachen in einem Essay vor Kurzem so gedeutet: Wenn nur noch Firs und das Publikum anwesend seien, k\u00f6nne eigentlich nur das ...",
        "link": "https://www.sueddeutsche.de/kultur/jakob-nolte-kurzes-buch-ueber-tobias-suhrkamp-roman-rezension-1.5260130",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Jakob Noltes Roman \"Kurzes Buch \u00fcber Tobias\" zeigt: Es w\u00e4re kein sch\u00f6nes Schicksal.\nLukas B\u00e4rfuss hat dieses Lachen in einem Essay vor Kurzem so gedeutet: Wenn nur noch Firs und das Publikum anwesend seien, k\u00f6nne eigentlich nur das Publikum gemeint sein.\nDieses Lachen zieht sich auch durch die St\u00fccke und Romane von Jakob Nolte, und das Publikum, das Schmeicheleien gewohnt ist, nimmt ihm das gelegentlich \u00fcbel.\nIn \"Kurzes Buch \u00fcber Tobias\" geht es um einen deutschen Schriftsteller, der Tobias Becker hei\u00dft, im Literaturbetrieb der Gegenwart einen gewissen Rang einnimmt und mitten in einer Sinnkrise steckt.\nNach dieser Predigt betritt Tobias, der H\u00e4retiker, zwar nie wieder eine Kirche."
    },
    {
        "": 39.0,
        "title": "Berlin, Pal\u00e4stina, London - Der Text+Kritik-Band zu \u201eGabriele ...",
        "media": "Literaturkritik.de",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79399993311,
        "desc": "Nach ihr kommen Thomas H\u00fcrlimann und Loriot, vor ihr Lukas B\u00e4rfuss, Ulrich Peltzer und Sybille Berg. Die unverzichtbare Reihe Text+Kritik ist ja eher auf die ...",
        "link": "https://literaturkritik.de/arnold-sucker-gabriele-tergit,27786.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Berlin, Pal\u00e4stina, LondonDer Text+Kritik-Band zu \u201eGabriele Tergit\u201c fokussiert die Feuilletonistin und die Zeit im ExilNach ihr kommen Thomas H\u00fcrlimann und Loriot, vor ihr Lukas B\u00e4rfuss, Ulrich Peltzer und Sybille Berg.\nFolgt man der Publikationsgeschichte, so gerieten Tergit und ihr Werk nie v\u00f6llig in Vergessenheit.\nInsgesamt sind es acht Beitr\u00e4ge, zus\u00e4tzlich eine biografische Notiz und eine von der Herausgeberin zusammengestellte, erfreulich ausf\u00fchrlich ausgefallene Auswahl-Bibliografie.\nZumindest quantitativ wird das dem Verh\u00e4ltnis in ihrem Oeuvre gerecht, dennoch h\u00e4tte man zu den Romanen gerne mehr gelesen.\nWenn sich die Kritik aber (gr\u00f6\u00dftenteils) darauf beschr\u00e4nkt, dass man gerne mehr gelesen h\u00e4tte, kann man ganz offensichtlich von einem gelungenen Band sprechen."
    },
    {
        "": 40.0,
        "title": "500 Jahre Wormser Reichstag: Multimedial mitfeiern",
        "media": "Frankfurt Live",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79399995626,
        "desc": "August 2021 das St\u00fcck Luther. Mit dem Schweizer Schriftsteller, Dramatiker und B\u00fcchnerpreistr\u00e4ger Lukas B\u00e4rfuss konnte ein herausragender Autor f\u00fcr die ...",
        "link": "https://www.frankfurt-live.com/500-jahre-wormser-reichstag-multimedial-mitfeiern-130733.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "April, zeigt das ZDF um 9.30 Uhr einen Festgottesdienst unter anderem mit dem hessen-nassauischen Kirchenpr\u00e4sidenten Volker Jung.\nGottesdienstliche Veranstaltungen zum Jubil\u00e4um in Kirchen k\u00f6nnen nach aktuellem Stand ebenso stattfinden wie die Ausstellung \u201eBilder von Luther\u201c, die am 9.\nAuch die beliebten \u00f6ffentlichen und buchbaren Themenf\u00fchrungen rund um Luther und die Reformation werden so bald wie m\u00f6glich wieder angeboten.\nAnl\u00e4sslich des Reichstagsjubil\u00e4ums ist auch ein unterhaltsames Mini-Bilderbuch entstanden, das die Geschichte des historischen Ereignisses unterhaltsam nacherz\u00e4hlt.\nOb und in welchem Umfang oder mit welchen \u00c4nderungen dieses stattfinden kann, k\u00f6nnen die Veranstalter mit Blick auf die Pandemieentwicklung heute noch nicht sagen."
    },
    {
        "": 41.0,
        "title": "\u00c4nderung - Solothurner Literaturpreis soll in die Literaturtage eingebunden werden",
        "media": "Solothurner Zeitung",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79399996783,
        "desc": "Namhafte Autoren wie Peter Stamm, Ruth Schweikert, Lukas B\u00e4rfuss, Franz Hohler, Peter Bichsel oder Juli Zeh wurden ausgezeichnet. Mehr zum Thema:.",
        "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/aenderung-solothurner-literaturpreis-soll-in-die-literaturtage-eingebunden-werden-ld.2123638",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "\u00c4nderung Solothurner Literaturpreis soll in die Literaturtage eingebunden werden Der Tr\u00e4gerverein Solothurner Literaturpreis beabsichtigt, die Jurierung des Preises den Solothurner Literaturtagen zu \u00fcbergeben.\nWalter Pretelli, der Pr\u00e4sident des Vereins Solothurner Literaturpreis.\nDer bisherige Tr\u00e4gerverein \u00fcbertr\u00e4gt ab 2022 die Preisvergabe in die Verantwortlichkeit der Solothurner Literaturtage SLT\u00bb.\nDie Einbindung des Preises und damit auch die Jurierung in die Solothurner Literaturtage mache durchaus Sinn, so der Pr\u00e4sident, schliesslich gehe es um das Buch und die Autoren an sich.\nSeit 1994 vergebenStimme die Generalversammlung der Einbindung in die Solothurner Literaturtage zu, sei dann auch die Aufl\u00f6sung des Vereins die logische Konsequenz."
    },
    {
        "": 42.0,
        "title": "Vor 500 Jahren: \u201eHier stehe ich. Ich kann nicht anders.\u201c",
        "media": "pro Medienmagazin",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79400000258,
        "desc": "Sie zeigen in einer Urauff\u00fchrung das St\u00fcck \u201eLuther\u201c von Lukas B\u00e4rfuss an Originalschaupl\u00e4tzen. Am 3. Juli wird zudem die Landesausstellung \u201eHier stehe ich.",
        "link": "https://www.pro-medienmagazin.de/vor-500-jahren-hier-stehe-ich-ich-kann-nicht-anders/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Ich kann nicht anders.\u201c Mit diesen Worten soll sich Martin Luther vor dem Wormser Reichstag geweigert haben, seine 95 Thesen gegen den Ablasshandel zur\u00fcckzunehmen.\nDenn die vielbeachtete Rede sorgte erst recht daf\u00fcr, dass die Reformation sich \u00fcber die Welt ausbreitete.\nEigentlich stand Luther nicht auf Tagesordnung des mehrere Monate andauernden Reichstages.\nAmen.\u201c Leppin: \u201eDas ist dann nicht ein trutziger Luther, den der deutsche Nationalismus im 19.\nDas ber\u00fchmte Luther-Zitat \u201eHier stehe ich, ich kann nicht anders\u201c wird auch ein Schwerpunkt der SWR-Sendung \u201eLandesart\u201c am Sonntag, 18."
    },
    {
        "": 43.0,
        "title": "Baehny, Gottstein und Zumbrunnen stecken in der ...",
        "media": "Inside Paradeplatz",
        "date": "1 month ago",
        "datetime": 44297.79400002573,
        "desc": "Aus Muschg wurde B\u00e4rfuss. Aus Sprachgewalt ein m\u00fchsames Gestotter. Wer die j\u00fcngste Ausgabe des liberalen Intellektuellenmagazins \u201eSchweizer Monat\u201c in ...",
        "link": "https://insideparadeplatz.ch/2021/04/09/baehny-gottstein-und-zumbrunnen-stecken-in-der-kommunikationskrise/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der einst stolze Migros-Konzern, ein Leuchtturm der Schweizer Wirtschaft, hat von der Covid-Krise kurzfristig profitiert.\nVerloren gegangen sind die einst ber\u00fchmte Eleganz und der Anspruch des Konzerns, in der Schweiz stilbildend zu sein.\nMigros wie CS haben schon lange etwas verloren, das zentral f\u00fcr die Unternehmensf\u00fchrung ist: die umfassende Kommunikationsf\u00e4higkeit.\nWer glaubt, die sich laufend \u00e4ussernden Pressesprecher der Grossbanken, der SBB oder der grossen Detailh\u00e4ndler seien beim Empf\u00e4nger glaubw\u00fcrdig, unterliegt einem gewaltigen Irrtum.\nDiese Krise der Kommunikation hat nicht nur grosse Teile der Wirtschaft, sondern auch die Zentralorgane der Schweizer Politik erfasst: die Bundesr\u00e4te, die Parteispitzen, die Parlamentarier."
    },
    {
        "": 44.0,
        "title": "Lukas B\u00e4rfuss fordert den R\u00fccktritt von Ignazio Cassis und Alain Berset",
        "media": "Blick",
        "date": "3 weeks ago",
        "datetime": 44306.79296938634,
        "desc": "Lukas B\u00e4rfuss fordert den R\u00fccktritt von Ignazio Cassis und Alain Berset. Lukas B\u00e4rfuss. Berset und Cassis sollten zur\u00fccktreten.",
        "link": "https://www.blick.ch/meinung/lukas-baerfuss-die-helvetische-normalitaet-id16465135.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die Pandemie und das Verh\u00e4ltnis zur Europ\u00e4ischen Union \u00fcberfordern das System Schweiz, was sich exemplarisch an Aussenminister Cassis und Innenminister Berset zeigt.\nLeider gibt es hin und wieder Herausforderungen, die sich nicht in die Marktlogik \u00fcbersetzen und deshalb nicht mit Geld l\u00f6sen lassen.\nUnd statt die Menschen zu st\u00e4rken, die Solidarit\u00e4t, die F\u00fcrsorge und die Eintracht in der Bev\u00f6lkerung zu f\u00f6rdern, zu fragen, wie wir einander helfen und unterst\u00fctzen k\u00f6nnen, isoliert man die Schwachen und grenzt sie aus.\nHeute sind es die Alten und die Kranken, die dem Prinzip der Eugenik zum Opfer fallen.\nDie sprachlichen Volten und Kapriolen, die der Innenminister am vergangenen Mittwoch vollf\u00fchren musste, um die neuesten Lockerungen zu erl\u00e4utern und zu rechtfertigen, sind ein Beispiel f\u00fcr die innere Zerrissenheit und die Porosit\u00e4t der helvetischen Normalit\u00e4t."
    },
    {
        "": 45.0,
        "title": "Bundespr\u00e4sident Steinmeier gibt Startschuss zum ...",
        "media": "",
        "date": "3 weeks ago",
        "datetime": 44306.79296939793,
        "desc": "So gew\u00e4hrte der Intendant der Nibelungen-Festspiele, Nico Hofmann, einen Einblick in das diesj\u00e4hrige \u201eLuther\u201c-St\u00fcck von B\u00fcchner-Preistr\u00e4ger Lukas B\u00e4rfuss.",
        "link": "https://www.lifepr.de/inaktiv/evangelische-kirche-in-deutschland-ekd/Bundespraesident-Steinmeier-gibt-Startschuss-zum-Reformationsjubilaeum/boxid/843875",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Die Freiheit des Gewissens und der pers\u00f6nlichen Verantwortung haben dabei aus meiner Sicht zeitlos den h\u00f6chsten Stellenwert.\nAuch daf\u00fcr brauchen wir dringend diese Macht der Worte und die Kraft des Theaters und sein reflektierendes Spiel.\nDies ist zugleich die zentrale Gedenkfeier der EKHN f\u00fcr die Opfer der Corona-Pandemie.\nSein Auftritt steht bis heute als bedeutendes Beispiel f\u00fcr Zivilcourage und das Einstehen f\u00fcr die eigene Haltung.\nDie evangelische Kirche und die Stadt Worms erinnern in diesem Jahr zusammen mit vielen institutionellen und ehrenamtlichen Partnern an dieses Schl\u00fcsselereignis der Weltgeschichte mit zahlreichen Aktionen und \u00fcber 80 Einzelveranstaltungen."
    },
    {
        "": 46.0,
        "title": "Kunstverein: Lena Berkler \u00fcbernimmt k\u00fcnstlerische Leitung ...",
        "media": "Die Rheinpfalz",
        "date": "3 weeks ago",
        "datetime": 44306.79296942112,
        "desc": "Parallel zu den Nibelungenfestspielen, die 2021 im Zeichen des 500-j\u00e4hrigen Reichstagsjublil\u00e4ums in Worms das von Lukas B\u00e4rfuss verfasste St\u00fcck \u201eLuther\u201c ...",
        "link": "https://www.rheinpfalz.de/lokal/frankenthal_artikel,-kunstverein-lena-berkler-%C3%BCbernimmt-k%C3%BCnstlerische-leitung-_arid,5194941.html",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Generationenwechsel im Kunstverein Worms: Lena Berkler ist die neue k\u00fcnstlerische Leiterin.\nIhre erste Ausstellung \u201eSchrittmacher\u201c mit Objekten des Bildhauers Thomas Putze l\u00e4uft gerade, zwei weitere stehen schon fest.\nLena Berkler hat Kunstgeschichte an der Universit\u00e4t"
    },
    {
        "": 47.0,
        "title": "In Luzern soll die Kirche aus dem Dorf geholt werden",
        "media": "zentralplus",
        "date": "2 weeks ago",
        "datetime": 44313.79296943265,
        "desc": "Zu den angek\u00fcndigten \u00abweltliche Predigerinnen und Prediger\u00bb geh\u00f6ren etwa der Zuger Nationalrat und Mitte-Pr\u00e4sident Gerhard Pfister, Autor Lukas B\u00e4rfuss, ...",
        "link": "https://www.zentralplus.ch/in-luzern-soll-die-kirche-aus-dem-dorf-geholt-werden-2071151/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Mit Ihrem Benutzerkonto k\u00f6nnen Sie Artikel kommentieren und mit anderen Leserinnen und Lesern in Kontakt treten.\nDas Benutzerkonto ist kostenlos und kann jederzeit wieder gel\u00f6scht werden.\nBitte geben Sie Ihre E-Mail Adresse ein:"
    },
    {
        "": 48.0,
        "title": "Die Predigt \u2013 kath.ch",
        "media": "",
        "date": "1 week ago",
        "datetime": 44320.79296944422,
        "desc": "Ap\u00e9ro. 30. Mai Predigt: Gerhard Pfister, Pr\u00e4sident Die Mitte; Musik: Helen Maier, Violine Sonntag,. 20. Juni Predigt: Lukas B\u00e4rfuss, ...",
        "link": "https://www.kath.ch/medienspiegel/die-predigt/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Das Publikum schwindet nicht umsonst; die Predigt hat ein schlechtes Image.\nF\u00fcr Langschl\u00e4ferinnen und -schl\u00e4fer konservieren Radio 3fach und Kultz.ch die Predigten und stellen sie als Podcasts zur freien Verf\u00fcgung.\nGute Predigt f\u00e4ngt beim H\u00f6ren an, beim genauen Hinh\u00f6ren auf die Zeichen der Zeit, auf die eigenen Beweggr\u00fcnde und Pr\u00e4gungen, auf historische Konstellationen und die besten Traditionen der Menschheit.\nGute Predigt vergegenw\u00e4rtigt die Diversit\u00e4t der Zuh\u00f6renden, die unendlich vielf\u00e4ltigen biografischen und kulturellen Facetten, aus denen heraus sich zuh\u00f6rendes Verstehen entwickelt.\nDezember Predigt und Musik: Angela Addo, Politikerin und Musikerin; Musik: Joana Aderi, Gesang und Elektronik16."
    },
    {
        "": 49.0,
        "title": "Religion - Reformiertes Kirchenparlament des Kantons Luzern neu gew\u00e4hlt",
        "media": "Luzerner Zeitung",
        "date": "3 weeks ago",
        "datetime": 44306.7929694558,
        "desc": "Wahlkreis Sursee: B\u00e4rfuss Ursula, Sursee, bisher; Bartsch Eric, Sursee, bisher; ... Sursee, bisher; Walther Lukas, Sursee, neu; Weber Hans, Sempach, bisher.",
        "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/luzern/religion-reformiertes-kirchenparlament-des-kantons-luzern-neu-gewaehlt-ld.2127104",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Religion Reformiertes Kirchenparlament des Kantons Luzern neu gew\u00e4hlt Die 60 Sitze in der Synode der reformierten Landeskirche konnten in stiller Wahl besetzt werden.\nDie Synodalen der reformierten Landeskirche des Kantons Luzern bei der Wahl der neuer Synodalratspr\u00e4sidentin im vergangenen Jahr.\nNovember 2020)(rt) Bei den Gesamterneuerungswahlen der Synode, also dem Parlament, der Evangelisch-Reformierten Landeskirche des Kantons Luzern konnten die 60 Synodesitze in stiller Wahl besetzt werden.\n23 Gew\u00e4hlte sind neu im Parlament vertreten, teilt die Landeskirche mit.\nJuni werden unter anderem das neue Pr\u00e4sidium der Synode sowie die Mitglieder des Synodalrats gew\u00e4hlt."
    },
    {
        "": 50.0,
        "title": "Corona in Z\u00fcrich: Kinos, Theater und Oper begr\u00fcssen \u00d6ffnung",
        "media": "NZZ",
        "date": "4 weeks ago",
        "datetime": 44299.79296946737,
        "desc": "In n\u00e4chster Zeit stehen etwa Lesungen mit Rainer Moritz oder ein Spaziergang mit Lukas B\u00e4rfuss an. 15 Personen werden den B\u00fcchner-Preis-Tr\u00e4ger begleiten ...",
        "link": "https://www.nzz.ch/zuerich/corona-in-zuerich-kinos-theater-und-oper-begruessen-oeffnung-ld.1612135",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Z\u00fcrichs Kinos und Theater begr\u00fcssen den \u00d6ffnungsschritt \u2013 doch kostendeckend ist der Minimalbetrieb l\u00e4ngst nicht Am Montag d\u00fcrfen Konzerthallen, Kinos und Theater f\u00fcr maximal 50 Personen wieder aufmachen.\nViele betrachten den \u00d6ffnungsschritt am kommenden Montag zwar als gutes Zeichen, doch die Umsetzung und die finanzielle Lage gestalten sich schwierig.\nDie Stadt Z\u00fcrich kommt Theatern und Museen etwas entgegen; wie die Restaurants d\u00fcrfen sie Aussenfl\u00e4chen bis Ende Mai ohne Bewilligung beheizen.\nLe Paris, Alba) und das Kosmos in einem gemeinsamen Communiqu\u00e9 \u2013 k\u00fcndigen nun ihren baldigen Wiedereinstieg an.\nDeshalb haben etwa das Opernhaus Z\u00fcrich und das Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve ihre Saison- und Premierenplanungen weitgehend auf Eis gelegt."
    },
    {
        "": 51.0,
        "title": "Albert Baehny ist zum gr\u00f6ssten Risiko f\u00fcr Lonza geworden",
        "media": "Inside Paradeplatz",
        "date": "3 weeks ago",
        "datetime": 44306.79296947895,
        "desc": "... H\u00e4ssig mal die Schreiberlinge austauschen wie die Fussballer(innen). Meine Favoriten w\u00e4ren: Fr\u00f6ilein da Capo Peach Weber Viktor Giaccobo Lukas B\u00e4rfuss",
        "link": "https://insideparadeplatz.ch/2021/04/16/albert-baehny-ist-zum-groessten-risiko-fuer-lonza-geworden/",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Der Europachef von Moderna, Dan Staner, hat sich von Lonza-Konzernchef Albert Baehny in einem Interview im Z\u00fcrcher Tages-Anzeiger offen distanziert.\nDamit distanziert sich Moderna von ihrer Lieferantin Lonza und, dies vor allem, den Behauptungen des Lonza-Pr\u00e4sidenten Albert Baehny.\nEr, der nie jemanden neben sich duldete, ist zum gr\u00f6ssten Risiko f\u00fcr die Lonza geworden.\nSchuld ist der \u00fcberzogene Ehrgeiz des VR-Pr\u00e4sidenten, der wie Ikarus den Bogen \u00fcberspannte und der Sonne, in dem Fall seinem Kunden Moderna, zu nahekam.\nAlbert Baehny hat die Chance, daraus etwas zu machen \u2013 oder ein anderer wird es an seiner Stelle tun."
    },
    {
        "": 52.0,
        "title": "Meilenstein deutscher Literatur \u2013 Basler Narrenschiff \u2013 ahoi!",
        "media": "Der Bund",
        "date": "1 day ago",
        "datetime": 44326.78968238548,
        "desc": "Das schafft heute keiner mehr, kein Lukas B\u00e4rfuss, kein Martin Suter, keine Herta M\u00fcller. Manchem Gegenwartsnarren im Jahr 2021 mag Basel zu beh\u00e4big, ...",
        "link": "https://www.derbund.ch/basler-narrenschiff-ahoi-413618662739",
        "img": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAP///////yH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==",
        "summary": "Meilenstein deutscher Literatur \u2013 Basler Narrenschiff \u2013 ahoi!\nVor 500 Jahren gestorben, als Dichter unsterblich: Sebastian Brant schrieb in Basel das erste deutschsprachige Werk mit durchschlagender Wirkung.\nKaum zu glauben, aber wahr: In Basel lebte der erste Dichter deutscher Zunge, der auf einen Schlag Weltgeltung erlangte und zum Klassiker wurde.\nSein Name ist Sebastian Brant und sein bekanntestes Werk heisst \u00abDas Narrenschiff\u00bb.\nDas schafft heute keiner mehr, kein Lukas B\u00e4rfuss, kein Martin Suter, keine Herta M\u00fcller."
    }
]